[勵志] 命運的顏色 - 一個書寫障礙患者的故事 (3)

導讀︰

故事分為三部份，會用同一主軸貫穿，各部份側重點有些許差別。
故事關於一個「身體問題」，講述「帶問題」的一人如何面對這個世界和自己的人生路。

第一部份主題︰近醫學、學校支援
第二部份主題︰輔導、堅持

用語︰
港台書面語，沒有口語

警告:
本故事涉及暴力題材、性議題、具爭議事項；內容純屬虛構，並不支持任何犯罪、自殘行為。請珍惜只有一次的生命。
敬請讀者留意。

廣告時間︰

Penana/紙言會貼修正版，以penana為中心，新讀者請睇修正版
希望讀者可以多留言，同埋用penana睇嘅時候可以每章點個like，讀者一個動作，對我係一個好大嘅幫助

Penana:
紙言:

一直支持嘅讀者，多謝你地一直睇我寫嘅野
感謝各位

61章 - 大學一年級

香城的中學備試風氣熾熱，大部份中學生都報了各式各樣的補習班，像我這種自修派的學生其實是小數。在工藝書院唸書的時候，同班除了我們四人組外，只有少數同學沒有報讀任何補習班，相當一部份是日校外晚上還有私人補習。

當時我不明白為甚麼同學要報補習班，自己對著書本唸不行嗎？就是看書跟做習題而已嘛。當上補習老師後，我開始明白這群人的心理了。

主要是會答題技巧的人真的只屬少數，特別是二會。雖然二會的難度明顯比一會多且深，考題形式還不都是一個樣？經常考核的內容不斷操練，成績就出來了。

作為老師，我不能要求學生達到「一看題目就知道答案」的境界，但是從題目用字中推理出答案，至少能得到七成分數，剩下的就要看答題的仔細程度了。

所以當老師非常簡單，考核內容你都會了，接下來只剩下把一、二會的試題列印，要學生做，學生不會的時候就講解，教導答題技巧。對於自修派的我來說，這點工作不難，學生也很喜歡我的教學方式，學生聽了我數個月的講課，只要課後他認真複習，成績就有明顯進步，至少我的三位學生是這樣，我看到他們的成績單也覺得高興，頭一次覺得唸沒用的書原來也有它的用處。

除了答題方向，一星期一次的補習課能起督促作用。

日校是大班教學，一班有四十多人，而市面上的補習班是幾個人的小組形式，或者單對單，學生表現不好，有甚麼不足，補習老師能清楚知道，然後逐點指正，要求改善。

為咗結局仲有少少野要喺呢個時候交代，背景/進程交代仲有一章，咁結局先會來得自然

之後嘅內容會講究理解力，希望讀者鐘意

仲有星期日停更一日

我發現有讀者喺penana俾咗好幾個like我，多謝你嘅支持

不如我講下點解想主力用penana
penana係一個比較支持新作者同對香港本土創作有唔少實際支援嘅平台，睇過佢運作模式，我想用自己一分力支持 (希望我冇睇錯嘢)

題外話講下，喺penana裡面，讀者係可以決定作者嘅命運，你哋做嘅動作(eg. 俾like/書籤/留言，甚至睇幾耐)對作者上唔上到熱門榜都有影響力，個互動對讀者同作者嘅影響都到肉同刺激 (特別作者)

父母會聘用補習老師還有一個原因︰顯示自己著緊兒女。的確，一二會的考核內容是艱深的，學生遇到學業上的困難需要援助，父母通常都不是主要對象，問他們人體運作、植物生存原理、波動學、星體運行，父母可能人生裡根本沒有想過這些事，他們腦裡只有錢，整天都在賺錢，本能地想到用錢解決問題，令子女覺得安心、有被關懷的感覺，蓋過父母在公開考試諸如各種之上幫不上忙的無能。

不是父母的錯，只是年代不同而已。他們的年代，可能不用唸書也能幹一番大事；時至今天，世界變了，甚麼工作也需要文憑，才催生追求成績的心態，造就補習產業興盛。

這些心態，令我這類有應試經驗、考到好成績的大學生能得到不錯的待遇，我很快就透過中介網站，找到三份工作。

有一點非常有趣，聘用補習老師的家庭都喜歡找女老師，不論學生是男是女，可能擔心男老師對學生動歪念。

「父母也不想自己的孩子被毛手毛腳呀。」

能理解的，即使鮮有補習師生的關係裡出現罪案，家長總是設法預防，我這類市場上的服務提供者，成為得益的一群。

對我來說最大的困難是︰書寫，當老師很難完全避免書寫，我的三位學生之間是不認識的，但他們都一致認為我的手抄完全不能辨認，有時候我要慢慢重寫，寫得美觀一點，他們才知道我說甚麼。被取笑手抄難看已經不是第一天的事了，這些年來習慣了在人家的笑聲中書寫，能寫完就算了，寫得慢、寫得不好看，我也想改好呀。

還好理科科目的書寫部份要比文科少得多，我的工作是指導，不是罰抄。能抓老鼠的貓不用分顏色，即使，我很想改善這個問題，但事實是一直在起點徘徊，感覺不到起息。

說起字體，上了香城大學，我有申請特別考試安排呢。

我把香城治療學會的報告書跟教務及評核局的判定交到校務大樓，通過了測試，得到了二會相同的考試安排，學校表示樂意協助，還說因為考場大概是獨立房，免去碰面的尷尬。一年級生要修讀不少必修科例如語文、人文教育，這些科目跟主修科目沒有關係，考試時間卻是要命的長。

第一學年有這麼多考試，我只在一個人文教育學科的期末考見過一個同樣需要時間延長的學生。

那天我們在走廊碰面，他的右邊身體活動困難，走起路來一拐一拐，要不斷擦嘴，大概是曾中風的人。

本來在想︰他一定待得比我久吧？

誰知道，看著比我嚴重的人，卻比我要好，他比我更早離開試場。他離開時候，我們交換了一個眼神，他眼裡的難以致信，是能寫下來的深刻。

未得閒追返 LM先

多謝一直支持

其實…我也不知道為甚麼自己這麼嚴重…你這樣盯著我看，我又能幹甚麼？

撐過要考試的課程就是天堂，那麼平時的作業怎麼辦？

我買了一台廉價的筆記本型電腦，小小的體積，方便每天帶去上課，平日大部份工作都用電腦完成，手抄的時間比較少。有時在想︰這是好習慣嗎？我是復康病人，理應多鍛鍊做得不好的動作，要多抄寫才對，這樣避開所有動筆的時候，治療上會有進展嗎？

我答不了這個問題，只知道事實︰病情的確沒有任何進展。

之前物理治療師建議我在家做的治療動作仍然有每天進行，但那個抄寫速度每一個月就回到原點的情況，這一年依然持續。

我真的不明白，為甚麼會有這種循環，由月初寫得蠻快、蠻好，到月尾又慢下來，好像有規律一樣，找不到背後原因。要怎樣令速度不斷提升？我找不到方法。這是這一年來的情況。其他工作？就是電腦、電腦、電腦，的確能妥善處理所有工作，可能適應方法已經找到了，至少在大學數年，我覺得這個方法是管用的。

62章 - 學年完結聚會

如果中學是最後一個能找到純粹友誼的地方，那麼大學的友誼是甚麼？

也許大學也有不涉及利益關係的友誼吧，雖然在大學待了一年，我完全找不到。同學總是希望找成績好、家裡有錢的人做朋友，要不就是運動好、長得帥生得美的人，嘗試高攀的心理明顯，像我這種背景的學生，不能吸引多少人主動接近，朋友是有的，不十分多，上課的時候坐在一起，下課後會討論一下功課、考試測驗，會聊一下個人感受和家裡的事。

如果問我︰這種關係還不能稱上「真正的朋友」嗎？我會覺得，好像還欠點甚麼。

一年級終於完結了，往後的測試考試接近零，都是寫文章為主的評核內容，可以預想到︰直到畢業的道路都會非常平坦。

適逢學年完結，中學同學當然想有聚會。這一年余望豪和李沛弦好像很忙碌，陳冠亮想約他們出來聚會總是說「沒有空」，現在學年完了，他們終於有空閒時間，所以我們在中宗──香城都會區的一間火鍋店聚會，李沛弦早就說了會遲到，沒了她這個話題製造機，感覺有點冷清。

「這一年過得特別快。」余望豪感嘆起來。

「醫科課程緊湊，每天早上九時到黃昏都是上課，又沒有空堂，有時晚上也要上課，時間當然過得快。」陳冠亮說。

「這種生活真的好──苦呀。」

余望豪一到晚上就會在群組裡不斷說唸醫學真的好痛苦，他在唸甚麼我們都知道大概了。

「第一年只是基本課程和沒關係的畢業要求，教授說已經很容易了，接下來五年不知道怎麼辦了。」余望豪繼續吐苦水。

「那麼你的學年積點是多少？」陳冠亮問。

「三點八。」

大學的學年積點以四就最高點，三點八是名列前矛了，年度獎學金一定少不了他。

「你閉嘴吧。」陳冠亮說。「還要唸五年是嗎？」

「嗯，還有很長的時間呢。」

「為甚麼要唸五年這麼長呢？」我問。

「一年基本課程和無關係的畢業要求，兩年醫學基本知識，三年臨床實習和訓練，畢業後永遠待在醫院工作，來年開始是地獄啊，高年級的學長學姐跟我們說『有甚麼想享受就這個暑假去做吧，接下來幾年都沒有時間了』，我有點擔心。」

余望豪的壓力好像很大，一、二會努力了四年，到了大學還要一直努力，直到永遠。

「陳冠亮，究竟你現在唸甚麼？」余望豪問。

我記得陳冠亮的主修科目名稱很奇怪。

「化學及農業科技，香城科學與工程大學。」

「那是公立大學啊，還好學費不會很貴。」我說。

那間不是有名的大學，但畢業後還不是一樣出來工作？學校名譽不要緊吧。

「農業科技，陳冠亮畢業了要去種菜嗎？」余望豪取笑說。

「不是。」

「那幹嗎唸農業？」

我笑出來了。

「沒辦法啊，沒有多少選擇嘛，我用掉第二次機會才得到錄取，已經一直放收生要求低的學科了。」

「你那個要唸多久？」

「三年。」

「三年還好啊，之後出來工作，工作幾年，應該沒多少人再理會大學唸甚麼主修吧。」余望豪鼓勵說。

「希望是這樣吧。」

「那麼杜麗程呢？唸成怎樣？」余望豪把球拋到很安靜的我身上。

「甚麼唸成怎樣？」

「隨便說些甚麼吧，李沛弦不在了你就不說話了嗎？」

推

很久沒見李沛弦了，說回來她為甚麼還沒有到？

「不是…剛剛在聊陳冠亮的事嘛。」

「那麼現在聊你的事吧，最近怎樣了？」

「…」我在想要怎樣回話。

「這傢伙完全不行啊，李沛弦不在就很安靜。」余望豪稍露猙獰說。「該不會李沛弦不來你就想走了？」

「不…不會啊，我不是一直坐著嗎？」

「難得我現在很有空啊杜麗程！」

余望豪的壓力指數好像快要爆了，他該不會學著李沛弦那樣抓住我吧？

「要聊甚麼好呢？」聽到余望豪的抱怨，想瞎聊甚麼，但是想不出話題。

或許久沒碰面，不知道要聊甚麼。

「你們都有去迎新營吧？」我想到這個話題。

「嗯。」男子組回答。

「跟小鴨子還有聯絡嗎？」

「同系還有聯絡，其他科系的鴨子都失散了。」陳冠亮答。

「不是有甚麼『相愛的鴨子』嗎？鴨子之間沒有聯絡？」我問。

「我這邊哪有這些，我的大學可是有名的男多女少啊，比例八比二，我玩了兩次迎新營都是全男班。」陳冠亮繼續說。

跟我完全相反。

「出奇地有個場主是女生，所有鴨子都去泡她了。」

「你有去泡她嗎？」我問。

「沒有，她有十多個選擇，不會挑我吧。」

「別這樣想嘛，說不定她喜歡傻子的感覺。」

「你呢？跟小鴨子怎麼了？」陳冠亮見到我沒甚麼要說的，嘗試引導我。

「我跟你完全相反呢，我這邊幾乎只有女生，不少關係不錯呢，其他系聯絡也是有的，雖然比較少。」

「甚麼？！這麼好？！」陳冠亮驚嘆。

歡迎新讀者

推呀 不經不覺就追左幾個月

我推

我都差唔多寫咗一年

我諗到你寫晒戈陣可能會有啲空虛

呢個故事會用比較「特別」嘅方式寫，唔會空虛

唔捨得個故事完

天下無不散之筵席
一席完咗就去下一席，我已經諗緊下一部點寫
感謝支持

「女生的感情比男生要好啊。」

「我們跟你是兩個極端啊，陳冠亮。」余望豪插話。「香城大學是有名的女子大學，我在裡面很有『女校男生』的感覺，整天活在女人群裡，廁所也是女廁比男廁要大要多。」

「真好，我也想唸女校。」陳冠亮羨慕余望豪。「那麼你找到交往對象了嗎？」

「突然問這個？！」余望豪被殺得措手不及。

「你說你班上女多男少呀，你唸書又這麼好，一定有很多女同學想跟你交往吧？怎樣，有對象了嗎？」

「…」一直找機會發泄情緒的余望豪突然閉上嘴。「還沒有。」

「怎麼可能？」我問。「我跟同學經常聊『女生在香城大學應該找不到對象呢』，你是絕對少數，找對象很容易才對。」

「沒有就是沒有。」余望豪淡定回答。

「老闆在等真愛是嗎？」陳冠亮調侃。「命運紅線連著你跟那個某人，甚麼時候才能相遇？」

陳冠亮你不要賣弄詩情畫意啦，很噁心。

「遇到了。」余望豪回答了陳冠亮的無聊說話。「她沒理我而已。」

本來我以為這個話題要完結呢。

「怎麼可能？」我問。「你條件這麼好。」

將來的醫生、家裡蠻有錢、聰明、高大，帥雖然算不上，但條件絕對上等，哪個女孩拒絕了余望豪？我很有興趣知道。

好!! 一定跟住你去下一席

加油！

…

余望豪沒有繼續解話，陳冠亮感覺到自己把話題帶到奇怪的方向了，嘗試做出修正。

「如果我的班上有杜麗程這種女孩就好了。」陳冠亮說。

甚麼「這種」？

「為甚麼？」我問。

「突然有這種感覺而已，生活環境只有男人的感覺相當痛苦。」陳冠亮搖頭嘆氣答。「杜麗程來到我的學校，一定成為『女神』而且有很多男人追求，我能寫包票。」

「會這樣嗎？」我覺得自己總是人群裡不起眼的幾個而已。

「當你的生活環境只有女人，你不會這樣想的。」余望豪肯定地答。「尤其當你並不是女生。」

「你好像有話要說啊老闆。」

「呼…男校女生，女生在天堂；女校男生，男生在地獄啊。不好當不好當。」余望豪一臉感慨。

同性之間的關係比較好是當然的，我們學系的男生只有幾個，平日上課見到他們總是孤獨地坐在一角，我們女生不會主動搭話，漸漸有道分界線。醫科的男生數目不是比較多嗎？難道這種情況也發生在余望豪身上？

「杜麗程呢，有男友了嗎？」陳冠亮問。

「…」

真不想答這個問題。

「在聊甚麼？」李沛弦突然出現在我的身後。「抱歉啊，遲到了。」

「李沛弦～」我笑臉喜迎說。

多謝

63章 - 給我坐遠一點

「我的小程程，很久不見了，最近過得好嗎？」李沛弦把我抱著了。「陳冠亮你可以往裡面的位置移動一下嗎？我想坐在我的小程程旁邊。」

「真過份！把我當貨物一樣要我走就走！」陳冠亮不滿。

「拜托嘛，女子組很久沒見面了，想高興一下哦。」

「好了好了，我也不想阻你們相親相愛。」陳冠亮乖乖坐到余望豪旁邊，把位置讓給李沛弦。

「好了，終於到齊了。」余望豪說。「真的很久沒見了，各位。」

「你們三個同一間學校，都沒有見面嗎？」陳冠亮問。

「不會經常，香城大學這麼大，科目又沒有重疊，要不是刻意約出來，是不能見面的。」我說。

香城大學是香城歷史最悠久、佔地最大的大學，所有學科都有各自的教學大樓，除了大學必修的畢業要求外，每天要上的課基本上不會離開同一幢教學樓。要不是參加課外活動或是選修了其他學系的課，幾乎沒有機會碰到其他學系的學生。

「你們看，剛剛杜麗程還很安靜；李沛弦來了，說話多主動。」余望豪多管閒事。

「你給我閉嘴。」我說。

「甚麼，我的小程程剛剛很安靜嗎？」李沛弦說。

「是啊，她好像來吃東西一樣只會吃，現在感覺完全不同。」陳冠亮答。

「你們兩個少管閒事好不好。」

才不是因為李沛弦來了才想說話。

「我的小程程很害羞啊，你們不要調戲她。」李沛弦把我抱住。

「知道了知道了，我們又沒打算阻你們。」陳冠亮沒氣力鬥嘴。「位置不是讓給你了嗎？」

「很想我是嗎？」李沛弦朝向我問。

「…」

甚麼想不想…

「還是說已經交了男友啦？」

「…」

不知道怎麼回答…

「其實啊，我們剛剛在聊交往對象呢。」陳冠亮見到我沒回話，繼續剛剛的話題了。「李沛弦有男友了嗎？」

陳冠亮直線抽擊。

「…」

李沛弦先沒回答，余望豪目無表情但看得出很想知道答案。

「沒有時間交男友啊，我是學系幹事會成員，要忙一年呢。」

余望豪繼續目無表情。

「家裡又有事要忙，最近才處理好，接下來應該會空閒一點了。」李沛弦繼續說。「你們有空可以找我啊。」

李沛弦的家有事要忙，她住在社會服務區的風台，究竟她的家怎麼了？

「二年級有空？功課不忙嗎？」余望豪問。

「忙啊，能應付就可以了。」

「很強呢，成績好像不錯，績點多少了？」

「…」李沛弦有點不想答。「問這個幹甚麼呢，我跟你都是醫療學科，能畢業，考過了專業試就能工作了，唸書年代積點有四也沒用。」

余望豪說不出話。

「我也想知道呢，自修派的中流砥柱唸成怎樣了，我們也想知道嘛。」陳冠亮附和余望豪。

我們的視線都落在李沛弦身上，等待她的答案。

「三點八五。」

嘩，比余望豪要高，李沛弦也是怪獸嗎？

「李沛弦太強了，有興趣轉來醫科嗎？你的成績應該可以的，我記得轉學系的要求只要三點六、人體知識相關的科目，通過面試就行了。」余望豪說。

「專業護理不錯啊，我很喜歡。」李沛弦婉拒。

出入平安，身體健康啊咁多位

祝各位身體健康，心想事成

短事故廣告︰

開心新年故，如果各位有興趣嘅話，歡迎睇睇
多謝各位支持
(新故係獨立故事)

[新年故] 允行的新年煩惱

此刻我們的表情有點驚訝。

「不是甚麼呀，第一學年，內容比較簡單。」

簡單嗎？至少我做不到三點八。

「你甘心只當護士嗎？」余望豪說。

「有問題嗎？」李沛弦反問。

「不如我幫你打聽一下面試問題，你去試一下吧？你的話，說不定成功啊？」

「呼…你有時間多複習吧，我知道你很難抽這個時間的。」

「…」余望豪突兀地閉上嘴。

快轉話題快轉話題…好像有甚麼不妙…

「這兩個是有目標的人啊。」陳冠亮接話跟我說。「跟我們不同。」

「你們兩個還沒有目標？」余望豪問。

「嗯，要唸書就先唸好吧，還有三年時間，這段時間應該有答案了。」陳冠亮答。

「我也是…」中學的時候已經沒甚麼目標，大學一年級快要完結了，還是沒甚麼打算。

「小心啊，大學三年比想像中要短。」余望豪說。

「不，我有四年。」李沛弦說。

「四年？」

「專業護理要唸四年啊，畢業之後每天窩在醫院工作。」

我和陳冠亮是三年，李沛弦是四年，余望豪是六年。我比李沛弦早一年畢業。

「說回來，課餘時間你們有找工作嗎？」我問。

所有人都搖頭。

「你們都沒有？」

就只有我一個在工作嗎？

「我借了政府的免息貸款，加上香城大學的獎學金，足夠應付生活需要。」李沛弦說，她好像跟我一樣，要自理生活所需呢，她的應對方法是借生活費，投身社會後償還。

男子組呢？默不作聲，應該是父母照顧吧。

「小程程有工作嗎？」李沛弦問。

「嗯。個人開支要自理。」

「學費呢？」

「也要自理。」

男子組一臉驚訝的表情，好像在說「學生時代要承擔每年數萬的學費加生活費，她的父母在幹甚麼的」。香城大學的獎學金數額很大，還有學費減半，要負擔的部份其實很少，主要是生活費而已。

「小程程真厲害呢，還在唸書已經要照顧自己了。」李沛弦摸摸我的頭。

「扣掉獎學金，要付的部份不會太多。」我答。

「也是呢，小程程二會成績不錯，金額更大。」

「香城大學真好啊，錢派得真豪爽。」陳冠亮羨慕起來。

「誰叫你二會不好好唸書。」李沛弦跟陳冠亮說教。

「學生能看懂你的字跡嗎？」余望豪問。

聊到手寫的問題，我都會精神緊張，我不想因為這個問題令其他人用異樣眼光看我。

「嗯…還好吧，慢慢寫的話，沒有問題，反正補習就是要學生聽老師說話的時間嘛，老師說的話有用，手寫醜一點沒關係。」

「也對。」余望豪同意了。

「我也想當補習老師啊。」陳冠亮說。「為甚麼我總是找不到補習老師的工作呢？」

「你要當教師？笑話，不要誤人子弟吧。」我說。

「杜麗程很過份，我想要春風化雨，你把一團小小的衝勁澆熄了。」

這種話由陳冠亮說出，就會有種莫明的噁心。

「那你去找呀，為甚麼找不到？」我問。

「家長總是要求女老師啊。」

香城的家長就是性別歧視。

「那你跟家長說你是女生呀，他們見到貨不對辦就用實力證明。」

「怎樣證明？」

「把家長打暈再開始講課。」

「那種『實力』啊，那麼誰付我學費？」

(更文更到嘔血)

「…」

玩笑而已，陳冠亮是不是認真了點？

「你是不是有病啊杜麗程。」

「李沛弦啊…」我抓著旁邊的李沛弦，裝作打小報告。「那個笨蛋總是把話題帶到奇怪的方向啊。」

「是你把話題帶到奇怪的方向吧？！」陳冠亮說。

李沛弦聽到我的「小報告」，禁不住大笑。

「不要理那個腦袋奇怪的人，他是變態。」李沛弦說。

「嗯嗯。」仗著李沛弦的我看向陳冠亮，使勁點頭。「變態！」又裝作牙牙學語地說。

「你們兩個…」陳冠亮有話要說似的。

「你是不是有話要說呀？」我咄咄逼人。「跟我們說嘛。」

「杜麗程你這個弱者！只會仗著李沛弦！」

「你仗著余望豪跟我們幹上一場呀，你才是弱者，呵！」我反擊。

「作為女生，你的嘴太壞了！」

「要你管！」

「只會在李沛弦面前才兇！中學開始就是這樣，有種出來單挑！」

「別理他，他輸了。」李沛弦跟我說。「我的小程程不會用暴力的。」

「哼！陳－冠－亮！」我對著陳冠亮裝鬼臉。

「這種氣氛真好，很久沒有這種感覺了。」余望豪說。「中學畢業之後，已經一年沒試過了。」

能聊得這麼瘋，應該只有這三個中學同學吧，有這三個朋友，算是人生裡比較幸運的事。

(更文更到唔記得咗琴日要抖抖，今日補番，隔離故事會更埋佢)

64章 - 酒後不像瘋

火鍋後，我們到中宗不夜城的酒吧去，幾個人喝光一打有多的啤酒還不夠，每人再來一杯伏特加。我喝的量最少，只喝掉兩罐啤酒和半杯伏特加，剩下半杯伏特加因為余望豪手誤被喝掉了，他一飲清光才發現不是自己的杯子，還跟李沛弦鬥酒量呢。本來還想在店裡繼續喝，但是店員跟我們說關店了，想吸一下涼風的我們，只好在便利店買啤酒到中宗後面的落日灣繼續喝。

「這牌子的酒真難喝，味道很像水。」余望豪挑剔便利店買來的酒。「還是剛剛酒吧的酒好。」

「廢話，便利店貨色將就一下吧。」陳冠亮敷衍說。

陳冠亮滿臉通紅，眼睛差不多要合上了。我跟他搭話，他總是說「其實我很清醒的」，但是樣子就是快睡著的感覺。

余望豪搭著陳冠亮的肩，一直說廢話，不停罵東罵西罵個沒完，陳冠亮只是隨便回兩句。

李沛弦呢？她垂下頭一直抱著我，離開酒吧就沒怎麼說話了。

還清醒的可能只剩下我吧。

一行四人拿著啤酒，在海旁繼續聊沒營養的話題。

「李沛弦，怎麼了，不喝了嗎？酒量這麼淺啊！」余望豪挑釁說。「來，我們繼續喝，這裡還有很多啊！」他提起了滿是啤酒的塑料袋。

李沛弦沒有回話，頭一直垂下。

「怎樣？認輸了嗎？哈哈哈！太弱了！剛才還說甚麼鬥酒量，你看你的樣子，哈哈哈哈哈哈！」

余望豪像瘋子一樣自言自語，明明沒人回話，只有他一個勁地說。

「為甚麼人要唸書！唸得這麼辛苦還不是要死，今朝有酒今朝醉！」余望豪對著大海瘋說。「回家了我要把所有書燒光，一頁一頁撕下來再燒！燒光它！燒光它！」

余望豪的壓力有多大啊？

「哈哈哈哈哈哈哈哈──────！！！」

笑聲傳到了海平線的對面，彷彿聽到回音，還是說那是天邊見到我們現在的樣子，忍不住跟余望豪一起長嘯。

「…」

我聽著余望豪的獨白，陳冠亮和李沛弦好像都沒意識了，待會怎樣回家？要露宿一天嗎？

「杜麗程，我們喝吧！」余望豪推開了垂在我背上的李沛弦，把我拖出去。「鬥酒量我不會輸的！」

「我在喝啊。」我提起手上的啤酒。好幾分鐘才喝一小口，速度很慢而已。

「那麼我們鬥酒量吧！」他拿出了幾罐啤酒放到我面前。

「余望豪你醉了…」我擋著他的氣勢。

他怒氣衝衝，繼續無聊的說話。

「我沒有醉！我很清醒呢！」

醉了的人永遠不會說自己醉了，沒醉的人沒理由說自己醉了，「我沒有醉」這句話，能代表甚麼？還是說我們所有人其實都醉了？

余望豪把我拉到他胸前，學著某個人的動作。

「余望豪你幹甚麼呀…？」我掙扎。

「我不明白啊，李沛弦為甚麼總是這樣抱著你呢，有意思嗎？」

「…」

「杜麗程你跟李沛弦是甚麼關係呀？搞了幾年我都搞不懂，自問推理能力還不錯，為甚麼你們的互動我就是看不明白？」

「…」

「你說呀！究竟你跟她之間發生了甚麼事？」

這個問題我也想知道呢，為甚麼李沛弦總是站在我身旁，說甚麼「跟我同一陣線」好幾年，中學時候總是插手我的事，雖然回望才發現她幫了我一次又一次，但為甚麼她要對一個朋友做這麼多呢？說實話作為當事人之一也答不到這個問題，我們只是單純的同學呀，一對由中一就開始認識的同學而已。

我看向李沛弦和陳冠亮的方向，希望找救援，但他們兩個都像死屍一樣，完全沒有反應，陳冠亮那混蛋不是說了很多遍自己很清醒嗎？

「這個問題我也想知道呢…」我答。

「這太奇怪了，怎麼可能為一個朋友做這麼多？即使我跟你認識了幾年，就只會你有困難，我嘗試幫你呀。我不能像她那樣︰主動留意你有沒有問題，還動手嘗試幫你解決，親人也不會這樣做吧？還犠牲自己。不可能，真的不可能！她這麼能幹，少說還有六十年要活，為甚麼只滿足這樣的成就！」

「…」

「你說呀杜麗程！她幫你了，那麼她得到了甚麼？」

「…」

「她是很獨立的人啊，明明不用做到這個地步！」

「…」

余望豪的問題我沒有一個能回答。

「那為甚麼她要拒絕我？還要不止一次呀！」

！

「為甚麼她選擇拒絕我，站在孩子氣的你身旁！你有甚麼特別的地方嗎？」

原來…

「我想要成熟的，她倒是選擇了幼氣的，這是甚麼邏輯？讓你挑吧！你想要成熟還是幼氣？要小孩自己養一個就行呀！」余望豪問懷裡的我，我答不了這個問題。

「杜麗程啊，你真是…」可能我一直很安靜，他又火大了。

我在想余望豪還有甚麼話要吐出來的時候，他突然跑到一邊去。

「余望豪你怎麼了？」

我追在他後面，見到他跑到路邊吐了很多東西出來。

「…」

這個人今天沒醉過，我把自己賣掉也行。

站在余望豪後面，我見到他吐得好像胃痛了，蹲下身一直按著腹的位置，直到吐不出東西來。

「余望豪，你還好嗎？要我去買胃藥嗎？」他平靜下來後，我上前關心。

「我有點…」余望豪一臉痛苦的表情。

「有點？」

「肚子餓了。」

「…」

我說你啊…

「頭很疼…休息下應該沒事…」

「嗯。」

我買了幾瓶水，把一瓶遞給余望豪，他漱過口後回到陳冠亮那裡，閉上眼睛休息。

他們三個好像都睡著了，剩下非常精神的我。

下午灼熱的大地，現在是秋冬時分的感覺，午夜的海風迎面吹向我們，添上幾分寒意。

見到李沛弦衣服單薄，我走到她身旁，脫下外衣蓋在她身上，坐在旁邊看著這片夏日的夜空。我掏出手機看時間，時間…還算早著呢。

65章 - 密友之上

深夜，是屬於年輕人的時間。上班族這個時間都睡著了，能在這時間閒晃只有還在唸書的年輕人。年輕真好。

──為甚麼李沛弦要為我做到這個地步？

由一會我已經抱著這個問題了，為甚麼她總是照顧這個明顯比較弱的我？如果選擇袖手旁觀，她一定輕鬆得多。幫我走過這麼多的路，我好像都沒有甚麼能報答她，她也沒有向我索取甚麼好處，天下間有這樣的人嗎？這可是徹頭徹尾的義工啊。

她的家很複雜似的，應該要花不少時間處理家事，中學的時候又要複習一、二會，我不明白為甚麼她要花這麼多時間留意我、幫助我，甚至不惜由風台大老遠跑回學校，只為抓住我問為甚麼一直不出來。

李沛弦真是個異類，總是反其道而行。

「這能算朋友嗎？」

不，應該不只是朋友了，那麼她是甚麼？

站在我身旁的總是李沛弦。每天走著人生路，回過頭來沒有人，只見她在我身旁，伴著我走艱難路。是這種感覺。

「是戰友？」

戰友是對等關係，但這個情況是單方面的她授我受，不是經常說「人際關係是場零和遊戲」嗎？今天甲幫了乙，其實暗地裡，甲期望乙會回報他，或是從中找好處，這是我認識的人際關係，現在不少同學都用這種態度交朋友。

「李沛弦啊…你究竟是甚麼人？」

(星期日停更一日)

其實主要角色未出完

遠處看去平靜的海面，其實有無數個海浪前浪推後浪。有通向成功人士感覺的李沛弦，究竟經歷了怎樣的人生？我愈來愈想知道了。

「月亮…星星…」

想起李沛弦說過的話，我抬起頭假裝浪漫地數星星，但是沒能看見多少，澄徹的夜空只有幾顆「雪花」，月亮？不見了。

這裡光污染嚴重，我們身處的落日灣海灘鄰近香城的中心地區──中宗，有「不夜天」之稱，晚上的燈光多得沒有日落的感覺。

夜幕低垂的現在，本以為夜空的漆黑會令星辰浮現，但是科技的出現把自然環境消滅，突然很想看一次只能在照片上才能看到的銀河，或許香城範圍內是不可能吧？香城不值得見到星星吧？那為甚麼能見到月亮呢？

可能地球本來就不值得有月亮相伴？為甚麼月亮總是一廂情願要繞著地球轉呢？

「…」

可能…

「…」

發呆了很久的我，俯下頭看著旁邊李沛弦的臉，我伸手撫摸她的臉頰，很有人的溫度。

「廢話…」

我用手指指她的臉頰，又捏了一下。

「很柔軟哦。」

一陣海風吹來，我冷得閉氣打了個小噴嚏，然後感覺到有人碰我的大腿。

「冷就不要脫外衣蓋在我身上呀。」李沛弦醒來了。「會著涼的。」

她慢慢爬起來，把衣服蓋在我肩上。

「李沛弦，你還好嗎？」

「頭很疼…」李沛弦還是醉昏昏的。

~推

「這裡有水。」

李沛弦接過瓶裝水，喝了幾口。

「現在甚麼時間了？」

我亮起手機屏幕給李沛弦看。

「小程程你很精神啊，沒怎麼喝？」

「有喝啊，不夠你們多就是了。」

「你這個偷懶鬼。」李沛弦微笑。

「睡了一會感覺好一點嗎？」

「不，我沒有睡。」

李沛弦沒有睡，那麼剛剛的對話不就…

「我知道你捏我的臉啊，你這東西。」

「抱…抱歉，只是…」

「只是？」

「覺得你的睡臉很可愛，所以想摸一下…」

「哈。」李沛弦笑出來一個音。「你的謊話真的很假呢。」

這是實話啊。

李沛弦的頭一直伏在膝蓋上，捲曲著身子，頭好像真的痛得炸開一樣。

「我的小程程，別想太多啊。」

「甚麼？」

「剛剛余望豪的話，別想太多啊。」

果然…

「他想多了，方向錯了，不是因為你。」

那麼為甚麼拒絕余望豪這質素高的對象呢？

「…」

李沛弦閉上嘴，空氣回到死寂。

我坐在李沛弦旁邊，呆望著海面，時間又過了很久，他們三個是石頭人的感覺，一動也不動。

「現在甚麼時間了！」這次換陳冠亮突然起來。

「快天亮了。」我答。

果然這裡只有我一個人完全清醒。

「回去吧回去吧。」

陳冠亮終於打算回家，我還以為要在這裡看日出呢。

「余望豪，起來啊，喂。」陳冠亮搖晃像泥巴的余望豪。

我把一瓶瓶裝水遞給陳冠亮，他還算精神，不像余望豪和李沛弦那樣醉得頭昏腦漲。

「他不起來啊，怎麼辦？」我問。

短時間內余望豪應該不會起來的。

「要送他回家了。」陳冠亮說。

我們都知道他住在哪裡嘛，之前到過他的家唸書。

「那麼你送李沛弦回去吧。」

「嗯。」我答。

「李沛弦，我們回去了。」我跟她說。

「好的。」

她竟然有反應，以為她睡死了，我還在想要怎樣送她回去呢…

陳冠亮用盡九牛二虎之力把余望豪帶到車站，那裡剛好有一輛計程車停著，司機在外面抽煙，我們煩惱怎樣分配。

「你們先回家吧。」陳冠亮很有紳士風度，讓我們先走。

「不好吧，余望豪這個樣子，只有你一個在這裡，待會有甚麼事發生，誰幫你？」我說。

「…」

「還是你們先走吧，李沛弦是清醒的，容易得多。」我說。

「陳冠亮你快滾，我要跟小程程兩個人在一起！」坐在路邊的李沛弦說夢話似的發酒瘋。

「你看，還是你們先走吧。」我催促，司機已經等得不耐煩了。

「好的，那麼我們先走了，你們回到家了要發信息到群組啊。」

「嗯，你們也要發信息啊。」

司機從車尾廂拿了一個水桶給他們，讓余望豪當嘔吐桶，吐在車上要付清潔費。我們把余望豪抬到車上，他們先離開了海旁，剩下我跟李沛弦。

我們二人坐在長椅上等計程車，凌晨時間，應該要等很久了。

66章 - 塑料袋

只剩下路燈幾盞的昏暗，我看向沒有星辰的暗夜，又準備發呆。

「小程程…」

李沛弦又在說夢話嗎？

「你在哪裡？」

「怎麼啦？」

「來這邊。」

「？」

我只好照著辦，坐近她身旁。

「不要再離開我。」李沛弦把我兜進懷裡說。

「…」

──李沛弦為甚麼總是抱著你呢，有意思嗎？

為甚麼她總是抱著我…

「說過了不要管余望豪的話啊小程程。」

那為甚麼總是陪在我身旁？有甚麼理由嗎？

「這麼多年我留意你很久，碰巧你的問題我了解過而已。我明白你找不到病友，我不想你孤身走下去呀。」李沛弦的手抱得更緊。

其實我沒有告訴你我的病情，為甚麼你好像知道得很清楚？

「雖然我不是醫生，沒辦法給你寫證明書，但是我知道你的病情相當嚴重。」

那麼，我的病有救嗎？

「…」李沛弦沉默了一會。「任何事，先不要放棄。」

那要怎樣做？

「我猜有解決方法，路還是要你自己走下去啊小程程。」

「…」

「我會跟你走下去的，不用擔心。」

真的嗎？

「放心好了。」

將來的事，誰能說準？

「小程程你很吵啊，不要想東想西可以嗎？」李沛弦用力捏我的臉。

「不要…李沛弦………很疼啊…不要……」我使勁想拉開她的手。

「知錯了嗎？」

甚麼呀？李沛弦的神經病到甚麼程度了？

「看著我。」李沛弦的臉又湊過來了。「好的事，不要懷疑可以嗎？」

我怎知道那會是真的還是假的？

「我說不要懷疑可以嗎？」她又拉我的臉皮說。

「很疼啊…李沛弦弦弦……」我抓著她的手求饒似的。「我的臉疼得燙手了！臉皮變長了！」

李沛弦一手抓住我雙手，把我按在長椅上。

「看來不懲罰一下不行呢。」

「懲罰？」

從數字睇，呢個故事近期好似多咗讀者，多謝各位支持

她從褲袋掏出塑料袋，那是剛剛跟酒吧店員要的，充當嘔吐袋用。她要幹甚麼？只見她把塑料袋攤平，蓋在我的臉上。

「我說…你在搞甚麼鬼。」

「不准說話。」李沛弦命令我。「說了要給你懲罰。」

「…」

很難預料發酒瘋的人有甚麼行徑，今天的事教訓我「酒的確不是好東西」，三個人喝完全都變瘋子了。

「…」

塑料袋把我的視野擋著了，我看不到李沛弦的臉，只知道她的手一直沿著塑料袋的邊緣不斷按我的臉。

因為我剛剛偷偷地指她的臉，所以生氣了嗎？但是塑料袋是甚麼意思？

被她按在長椅上的我只能一直躺著，沒有甚麼能做。李沛弦的手隔著塑料袋按我的下巴，一動也不動。

究竟在搞甚麼？

「…」

這時，我的嘴巴突然感覺到一股人體的觸感，依稀感覺到塑料袋對面微微的呼吸，我想把頭別開，但是李沛弦的手把我的臉定住了。

即是說…

「唔…李…」

我無力地反抗，愈掙扎李沛弦的力度就愈大。

「唔…突然…唔…」

這是所謂「懲罰」？為甚麼要隔著塑料袋？

我累得使不出力，開始放棄反抗，她還想幹甚麼嗎？

胡思亂想一發不可收拾，李沛弦突然把我放開了，衝到路邊彎下身。立時爬起的我跟在她後面，追上的時候，只見到地上有很多黃色的東西，氣味濃烈。

「…」

所以說為甚麼要喝酒。

會唔會有啲骨痺

樓主是咪自己/識人書寫障礙
我自己都係同埋做緊呢方面研究
有無興趣交流下

研究as in 認真academic study in UGC funded university

好呀
如我寫呢個故事嘅角度一樣，我只可以用病人經驗談嘅角度答，如果唔介意嘅話，歡迎喺呢度交流下

如果內容涉及劇透、自爆，我會答得迂迴啲，甚至避開，請唔好介意

好呀，你幾時開始覺得自己係書寫障礙？
點知自己係？有無做過diagnosis?

「你還好嗎？」我彎腰問李沛弦。

「胃…有點痛…」她按著腹說。

「要胃藥嗎？我到便利店買吧。」

雖然最近的便利店一點也不便利，很遠。

「還有水嗎？」

「有。」

「給我水就可以了，藥不用。」

我坐在李沛弦身旁，看著她一口氣喝光一瓶水。靜下來的她躺在長椅上，手放在額頭，為了止住頭痛似的。

「還好嗎？」我上前再問她的狀況，刻意保持著距離。

「好多了。」

「你休息一下吧。」

我掏出手機看時間，真的快天亮了。

「陳冠亮他們還沒有發信息來呢…」

可能他們還沒回到家吧，可能太累了，睡醒才發信息吧，兩個男生能有甚麼事？不用擔心了。

「反而我這邊就…」

還是擔心自己吧，剛剛那是怎麼回事？

是嘴對嘴了，但隔著塑料袋，臉碰臉的感覺多於親嘴。

那塑料袋是怎麼回事？李沛弦故意隔開我們嗎？她剛剛小心翼翼地鋪在我臉上，又不讓我的臉離開她的方向才碰我的嘴。還是說她感覺到自己快要吐了，不想我的臉沾到骯髒的東西才鋪塑料袋？

那個塑料袋的用意，又是百思不得解。

如果剛剛李沛弦不是碰巧要吐了，事情會繼續發展下去嗎？會發展成怎樣？

還是說…

「事情怎樣也會發展下去…？」

…

「小程程。」

我又胡思亂想的時候，李沛弦又喊我的名字。

睇嚟巴打未睇過個故事，我誠邀你睇一睇

傳送門︰
Penana:
(睇嘅時候希望可以每章點吓like，每個like對我都好有用架)

你嘅問題，1-35章答得好詳細，有相當真實程度喺裡面

本身唔知你個故議真定講假

如果巴打完全冇睇過，我唔知點寫好，因為已出嘅故事內容真係答晒你嘅問題

鼓勵睇咗先，之前有醫療巴絲睇咗都分到真實/幻想嘅部份，幻想部份主要係有個好似白鬼咁嘅角色，好早已經有讀者睇得出，佢嘅設定特別到爆

你條link 係page not found

(睇嘅時候希望可以每章點吓like，每個like對我都好有用架)

原來一直放喺度嘅link係上唔到，感謝報錯
上面條link應該上到

(今日星期日，依例冇文)

「…」

「小程程你在哪裡？」

現在真不想回話。

「怎麼啦？」

李沛弦睜開眼，看著坐得遠遠的我。

「你坐得這麼遠幹甚麼？」

幹甚麼？問我這個問題？

「坐過來嘛。」

鬼才坐過去，不知道待會又發生甚麼事。

「…」我盯著她沒有回話，也沒有動身。

宛如跟酒後的痛苦搏鬥一樣，李沛弦按著額頭的手沒有放下，蹣跚走到我旁邊坐下。

為甚麼這個時候都沒有半輛計程車駛過呢。

腦海裡剎那閃過剛剛發生的事，我沒有躲開，但是縮作一團，可能出於自我保護意識。

「很害怕嗎？」

現在問我這個，你剛剛幹了些甚麼…

「抱歉啊，剛剛好像把我的小程程嚇驚了，雖然我很想見到驚慌的你，本來不打算用那個方法的。」

本來想怎樣呀你？

「清醒起來見不到你，我在想你又會跑掉嗎？才想抓住你。」

會發酒瘋就不要喝酒啦。

「抱歉啊，剛剛好像幹了過份的事。」

「不…不會。」

反正隔著塑料袋。

我放下戒備的時候，坐在旁邊的李沛弦又迎上前，黏在我身上。

「抱歉…」

那…不是甚麼啦，臉碰臉而已，雖然…剛剛的確很害怕。

「不用不斷道歉啊。」我裝冷靜說。「頭還疼嗎？」

「還有一點點，剛剛吐了出來，現在好多了。」

真辛苦。

「還有水，要喝一點嗎？」

「不用了，這樣就好。」她的身體依然把我包著。「小程程在，我就會好起來了。」

「…」

這樣漫無目的地坐了半小時，依然沒有半輛車駛過，這裡太偏僻了。

正當我想提議徒步走到市區去等車，李沛弦開口說話了。

「明天有事要忙嗎？」

「還好沒有。」

「介意就這樣陪我坐著嗎？」

「不會…吧？」

「小程程要說真心話啊。」

「不會。」

「那麼這樣就好，我還想繼續抱著你呢。」

「…」

「不知道還能抱著你多少次了，下一次會是一年後嗎？兩年？還是五年？」

「…」

「因為你是個愛逞強的孩子。」

2020年3月1日，我開po寫《命運的顏色》，話咁快今日就係我寫文一周年紀念，有好多嘢想講，但係有預感一寫就一發不可收拾，所以想清清地做個紀念就算。幾行字，意深義重

真係好多謝有睇嘅讀者們，特別係追住睇嘅各位，冇你地我真係捱唔到今日！
多謝你地！

「…」

「人有兩個最大敵人，時間和獨孤，所有人都要面對，但所有人都戰敗。」

在李沛弦懷裡的我閉上嘴，聽著她夢話般的牢騷。

「人的一生時間有限，活在永恆是痛苦的，但人生短得只有八十年更痛苦，能用的時間更短。這數十年裡，能有多少成就？要是有甚麼意外，甚至八十年也沒有，那麼人生又會變成怎樣？」

時間…

「我們這個年紀像旭日初升，但時間會在不知不覺間流走，回過頭來，通常就是三十身，年紀到了人生下一個階段，但是還在做上一個階段的事，你能想到這樣的人生會變成怎樣嗎？」

惡性循環，可以想像到人生將會碌碌無為。

「所以有甚麼重要的事要做，就要快啊，速度很重要。」

這幾年間都不約而同聽過很多人強調時間和速度的重要性呢。

「我不期待能幹一番大事，能活出這個成績，已經很滿足了，我只希望能活得無悔。」

人各有志，目標不用分等級，怎樣的結果都可以是滿分。

前提是，你能接受。

「人生的掣肘，不外乎自己、別人、環境。年少的時候，環境是能改變的；別人，是不能改變的，或者…」

或者？

「你把他掃除了，當解決了這個問題。我不想人生被甚麼限制，所以…」

所以？

「掃除了擋在我人生的阻礙，人生平坦多了。」

甚麼意思？

「掣肘來自自己的話，解決方法相當簡單，把『邪惡』的自己消滅就可以了。」

「消滅？甚麼意思？」我終於開口說話了，因為完全聽不懂她的話。

「死一遍，人死一遍就能解決這刻的所有問題了。」

…

「想把所有問題都解決掉嗎？」

「想啊。」

「你還未有足夠的鑰匙，集齊了再說吧，說不定那時候你不再這樣想了。」

「…」

為甚麼李沛弦總是像有根據又像是無根據地推斷？

「因為你的速度很快，我猜你可以的。」

67章 - 拒絕不了的關心

我很快？是這樣嗎？

「小程程，你真的害怕孤獨嗎？」

這個問題很久以前問過了。

「嗯。」

「對你來說，孤獨是甚麼？」可能李沛弦見到我沒甚麼反應，開始不斷問問題了。

「唔…沒有朋友就是孤獨吧。」

孤獨是自己一個，即是身邊沒有朋友，是這樣沒錯。

「不明白你的朋友，再多也是孤獨。」

的確。

「也是呢。」我答。

「人是群體動物，沒有朋友不行，但是明白自己的朋友很少。世界沒人明白你，這個世界就只剩下你一個，這樣才是孤獨吧？」

「…」

「你忍受得了這樣的世界嗎？」

答案當然是否定的。

「我也受不了。」李沛弦自問自答。「孤獨是個治不好的病，一個奪命的病，所以孤獨死亡愈來愈常見。解決方法當然是找到朋友，明白你的同伴，貴精不貴多，但是這樣的同伴，要到哪裡找？能找到嗎？」

可能用盡一生的時間也找不到。

「小程程，聽完我的話，你覺得孤獨嗎？」

「…」

「不用怕，我跟你是同一陣線的，中學是，現在是，將來也是。」

「…」

「我的小程程，能答應我嗎？不要離開我，可以嗎？」

甚麼呀？

「跟著我一起走，可以嗎？」

「…」

「有好吃的哦。」

說甚麼呀你…

「會發生甚麼事把我們分開嗎？」我問。

「天知道，世事難料。」

「你也說世事難料，我很難答應你吧？」我不能許下兌現不了的承諾呀。

「不，其他人我不知道，你的話，堅信能做到，就真的能做到了。」

「…」

「你不是這樣走到今天嗎？」

「我真的不能斷言將來的事嘛。」感覺太虛無。

「不如這樣問，我很怕孤獨啊，你能陪我走下去嗎？」李沛弦緊緊抱著我。

「我想…」

要怎樣回答？

李沛弦靜下來，等待我的回答，這時終於有計程車駛來了。

「李沛弦，有車了。」救命稻草來了。

「嗯，這個時間到家都天亮了，還是快走吧。」李沛弦有點惋惜地說。

我們走到車站，司機把車門打開，見到我們一副醉臉，好像想拒載。

「你們有喝酒嗎？」

「嗯。」我答。

「給你們個桶子吧，要吐的話吐在裡面，不然清潔費五百。」

他當司機又不是當清潔，會這樣說也是正常。

我和李沛弦都坐在後坐，司機鎖上車門，等我們的指示。

「麻煩到風台。」我說。

「不，麻煩到寧鎮下。」李沛弦說。

「要先到哪裡呀？」司機問。

我正想多說一遍「風台」的時候，李沛弦用手蓋著我的嘴巴。

「你不要說。麻煩寧鎮下鐵路站。」

「好的，寧鎮下鐵路站。」司機覆唱。

我們喝酒的沙灘在南部的落日灣，我的家寧鎮下在香城中央位置，風台在北部。路線而言，一定是先到我的家，才會到李沛弦的家，但是我想先送她回家啊。

司機確定我們的第一個目的地後，把車駛離了海旁。

「還是先到你家吧，你醉成這個樣。」我說。

「不，這個時間我的小程程一個人回去我很擔心。」

「你一個回去我也擔心呀，你站也站不穩，待會怎樣下車？」

「現在好多了，休息了這麼久，甚麼精力也回來了。」

是這樣嗎？你按著額頭的手一直沒有放下來啊？

「那麼…」

「不用『那麼』了，你送我再回寧鎮下，最快也要七時才能到家。」

「好…好吧。」我想不到理由拒絕她的好意，先到風台的路真的很遠。「那麼你小心點啊。」

「嗯。」

「到家了要發信息給我們啊。」

「行了。」李沛弦的聲音突然很溫柔。「不能讓我的小程程反過來擔心我嘛。」

「…」

「覺得我會遇到甚麼危險嗎？」

「大半夜一個女孩回家，一定擔心的。」

「不如你跟我回去吧，這樣問題就簡單得多了。」

「…」

「反正是學校宿舍嘛。」

學校宿舍？香城大學的宿舍在校園裡面，在藍角石，從寧鎮下到藍角石單程要數十分鐘而已，比到風台快得多。

「你回學校宿舍呀？早說嘛，這樣我放心得多了。」

「我住在宿舍一整年了，接下來的三年應該都有宿位。」

香城大學的宿位長期供應不足，只有國際生、交換生、有需要的學生才必定有宿位，如果李沛弦現在就料到必定有宿位的話…

「一年沒見，發生了很多事呢，我住在學校一整年你也不知道。」

(我聽日再放今日嗰篇)

中學的時候知道她的家要社工跟進，今天她說過最近家裡有事要忙，現在又知道她住了一年學校宿舍，剩下的時間大概都有宿位，即是說…

「有空可以到宿舍找我啊，接下來我的空閒時間會多起來，上來我給你好吃的。」

可惡李沛弦，又把我當成小寵物。

兩個剛喝完酒的人，兩個都覺得自己沒有醉、相當清醒，但說的話都像發酒瘋一樣。

常言道︰酒後吐真言。到底今夜的話，有多少真話？

李沛弦真的很害怕我跑掉嗎？為甚麼她覺得我會離開她們？我有這麼重要，重要得要她擔心這些嗎？

一如既往的很難理解。

計程車駛到寧鎮下鐵路站，我下車把到這裡的車資付了，李沛弦一副醉臉跟我說「不用擔心」，她堅持這樣說，我不能再說甚麼了。我關上車門，目送計程車駛走。就這樣，相隔一年的聚會終於來到尾聲。

兩段五年、一段八年的友誼，幸運地到現在仍能維持，中學編織出來的友情，溫度仍在。

究竟有甚麼事，能令我離開這個朋友圈子？

這刻我仍然很珍惜從中學就稱為「朋友」的他們，難道不久的將來，所有事都會改頭換面嗎？

(以上係琴日嘅更新)

導讀︰

下一章會有兩段超級奇怪嘅說話，要用一種特別方法先完全解得明

睇唔明唔唔緊要，因為兩段說話嘅意思會融入故事後文

讀者睇唔明嘅話，只需要設身處地幻想「假如有人咁樣同你講嘢，你有咩反應」就得

(冇文一推)

冇文就唔好pish

冇文再推

再推

68章 - 脫離常識的傳道

「怎麼講堂裡沒有半個人？」

第二學年第一節課，是大學生活的最後一個人文教育課，雖然不計算出席率，但是大學生的智慧裡︰所有課的第一課和最後一課是最重要的，最後一課是考試提示，第一課是計劃這個學期能翹多少課，所以第一星期的課都非常重要。

我在講堂大門以為記錯了上課時間地點，打開手機確定一下。

「沒有錯呀。」

集體遲到？

不理了，總之我沒有遲到。

大部份香城大學的大學生上課都有個習慣，總是挑後座或是靠牆位置，因為教授會向在場學生發問，總是要前排的學生回答，大部份不想開口的學生自然想方法迴避。不是因為不會答，而是不想裝好學生，太造作了。

我挑了中排靠牆位置坐下，拿出筆記本和筆，趁上課前還有一段時間，在拉桌上練習書寫。

…

「幹！幹嗎總是這麼慢呢？」我氣得把筆扔在桌上。

練習了超過一年，當年的治療師廖先生給我的指示，依照著每天訓練書寫能力和手部力量，力量方面已經不成問題了，但是協調能力、書寫能力等等需要複雜肌肉協調的工作，就是永遠做不好，究竟錯了甚麼，誰能告訴我？

「命運啊，你能告訴我究竟答案是甚麼嗎？」

如果我能到達這裡，是命運的安排，那麼可以請你給我剩下的拼圖，走畢這段旅程嗎？

我閉上眼，十指緊扣，誠懇地祈禱。

也不是相信神的存在，而是如果人生的確有被安排的「命運」，希望祂能聽到我卑微的願望，助我實現。

「請問，這個座位有人嗎？」

在靜若無人教堂的大講堂，正當我全神貫注向某個祂祈禱，有一把聲音在旁邊出現，巧合得令我以為神真的出現了。

我張開眼，見到站在眼前的是一個女孩，樣子明顯要比我年輕。

所以說這裡是女校，幹嗎總是女生出現在我面前？

「沒有啊，抱歉，佔了兩個位置。」我把放在旁邊座位的袋子拿走。

講堂這麼大，都是空位置，為甚麼要坐在我旁邊呢。

她得體斯文地坐下，這時我環看整個講堂，仍然沒有其他人。

奇怪。

「可能有點冒昧，可以問你一個問題嗎？」當我想掏出手機再確定上課時間地點的時候，那個女孩向我搭話。

「甚麼事嗎？」

「你相信這個世界上有神嗎？」

「...」

這傢伙是來傳道的教徒嗎？

第一次見面就問這種問題，我的認識裡只能是信徒了，在大學裡我有過幾次類似的經驗。

「真的相當冒昧呢，為甚麼這樣問？」

「剛剛見到你像在祈禱，所以想問一下而已。」

原來剛剛被人看著呀。

真是的...不想被別人盯著看的時候，就是藏不住。

「哦，不，那是...」被人家看到奇怪一幕，我在想蒙混過關的說話。「那是閉目養神。」

「閉目養神會像祈禱一樣嗎？」女孩微笑說。

這種明知故問真的很吵。

「那究竟有甚麼事？」

「相信神是吧？現在還未上課，不如聽我說一個小故事？」

該不會又是神跡之類吧，學校的傳道學生現在這麼猖狂，會跑到講堂教室傳道嗎？

我已料到︰這個女孩把甚麼故事說完了，一定給我印著教堂地圖的宣傳單張，或是要我跟她到教堂聚會之類。

不會的，我一定不如跟你們到教堂的，死心吧，我回絕過很多類似的邀請了。我已經想好怎樣拒絕，這個吵死人的女孩一說話，我就反問到她閉嘴為止！

「...」我沒有說話，女孩開始她的故事。

「神是全知、全能、全善，我想你不反對吧。」她說。

「嗯。」

我記得傳教士總是強調神的善良和無所不能，這跟我的認識相符。

「接下來解釋這三點。如果一個東西是全能，它應該有能力阻止無意義或者不正義的邪惡、苦難。如果一個東西是全知，它會知道甚麼時間和地點將會有無意義的，或者不正義的邪惡、苦難發生。如果一個東西是全善的，它會義無反顧地阻止無意義，或者不正義的邪惡、苦難。對嗎？」

咦？這種傳道...好像是頭一次。

「即是說，如果一個全知、全能、全善的東西的確存在，它會阻止所有無意義的，或者不正義的邪惡、苦難。」

這種推論...

「如果神存在，所有無意義的，或者不正義的邪惡、苦難，都一定不會發生。

世界上的確存在很多無意義的、不正義的邪惡、苦難，對吧？」

即是說神是...

「那麼，你還相信這個世界上有神嗎？」

「...」

「你身處無意義，或者不正義的苦難當中嗎？」女孩盯著我沉思的臉。

「故事說完了嗎？」

「你還想聽的話，我有很多這樣的故事啊。」女孩笑瞇瞇，像飽讀詩書，滿肚子墨水一樣。

「好，再來一個。」

我就不信你有那麼多故事。

女孩開始說第二個故事。

「如果神不能阻止魔鬼的存在，那麼神是無能的。

如果神不願意阻止魔鬼的存在，那麼神是惡毒的。

只有神不願意，或不能阻止魔鬼，魔鬼才可能存在。

這個世界的確有魔鬼存在，對吧？

如果神的確存在，那麼神既非無能，也非惡毒。

那麼，你還相信這個世界上有神嗎？」

...

這種推論方式，好像在哪裡聽過。

「魔鬼是甚麼？」我問。

「可以是沒有堅持真理的存在，或者會污染其他人的存在。」女孩答。

「真理呢？」

「是神說了算的教條。」

「...」

「為甚麼要相信真理？」她問。

導人向善呀，如果宗教變成培育偏激思想，社會會倒下的。

「我想包括你和我在內的大部份人都不相信，即是我們都是惡魔？」

「...」

「那麼，你還相信這個世界上有神嗎？」她重覆了最初的問題。

「這是傳道？」

「我上過教會，但不是教徒。」

「...」

一直聽著她說「故事」，我搞不懂這個人的目的，總有種鼻子被牽著走的感覺，這時我開始打量她。

現在是九月的一個早上，氣溫差不多三十度，講堂的恆溫空調設定在二十五度，但是這個女孩是冬季裝束︰厚實的外衣、裙子裡是不透皮肉的綿襪、灰色手套，長髮上有一個血紅色的髮圈束，繫著一個低馬尾，整個人跟世界完全不協調，「奇葩」的真實呈現正是如此。她的臉雖然掛著笑容，但是眼神堅定有力，好像看清了一點事。

那是見到弱者的眼神。

導讀︰

極抽象嘅說話完結，本章完結之前會俾初步結論，之後會慢慢寫點解同「輔導」有關

「神有幫過你甚麼嗎？」她繼續問。

「那麼你相信神嗎？」我無視她的話。

「不。」她簡短地回答，不作修飾地。

「那為甚麼要上教會？」

「想見識一下神的全知、全能、全善啊，看看神有多強。」女孩打趣般說，嘴角的弧線隱約變得扭曲。

「結果呢？」

「甚麼也見不到。」女孩繼續直死死地盯著我。

「那為甚麼還要上教會？」

「因為我想見證祂的不存在。」

「...」

「你剛剛祈禱，那麼你心裡的神，長甚麼樣子？」女孩追問我剛剛的動作。

「...」

「你覺得祂會幫你嗎？」

希望會吧。

「祂沒有幫過你，對吧？」

嗯，是這樣沒錯。

「那你為甚麼還要祈禱？反正就像寄失了的信。」

這是我僅有的希望，現實裡已經沒人能幫到我了。

「與其靠那個不知道長甚麼樣子、在哪裡看著你的那個神，連祂的存在都不能確定，不如靠自己吧？」

「那麼我能做甚麼？」我問。

「不要祈禱了，好嗎？」她一雙帶著厚實手套的手握起我的手掌，慢慢把我無力的五指合起。

「...」

「做好自己，才是正道。」

做好自己...要怎樣做啊。

「抱歉啊，打擾了你一會。」女孩繼續笑容可掬，她站起身，離開了我旁邊的座位。

難道她不是來上課嗎？

現在距離開課只剩五分鐘，準備開課的教授對著空空的聽課席不斷搖頭，果然大學生都是慣性遲到呢。

我留意那個女孩的去向，只見她坐到了前幾排的一個位置，從袋裡拿出了一個盒，往嘴裡送了些東西，又喝了一口水。

這動作八成是吃藥。

會帶著藥盒跑來跑去，即是說她是長期病患，對吧？

一個懷疑神的存在，但會上教會的人，又是一個怪人。

「怎麼我的身邊滿是這些人呢？」

因為我容易吸引這些人？還是我跟她們是同類？

「好了，現在已經是上課時間了，我的名單上有八十位學生，但是現在只有幾位學生到了，不管了，現在開始上課。」

課堂開始了，我把剛剛那個女孩的事先放到一旁，專心聽講。

這女孩是哲學課無神論者的擁護者

係，呢章係要調番轉嚟睇，果然連登啲人好勁

69章 - 福音治療

「人文教育課上完了，接下來是這個。」

我用手機打開電子郵箱，點開了一封電郵。

「福音治療…」我嘀咕。

早幾天收到大學電郵，說這學年開始，所有在特別學生名冊上的學生都要參加一個名為「福音治療」的活動，每年必須參加三次，出席率不達標者無法畢業，見到「無法畢業」幾個字，所有學生必定乖乖出席。

幹嗎搞這些像中學生一樣的活動？這是我收到電郵後第一個反應。

由香城大學教會跟輔導組籌辦的「福音治療」，一個為了幫助有特殊學習需要的學生建立信心、擴闊人際網絡、從前輩經驗中學習的畢業要求，不用評分，也沒有習作考試。校方希望透過不同類型的活動，為學生提供友善的大學環境，亦為踏入社會作更好準備。

電郵裡要求學生在活動列表裡選報三個活動，活動類型多樣，有教會聯誼活動、義工服務、戶外活動、專題分享等等，學生可因應身體狀況選報適合活動，在期限前選好並提交就可以了，逾期會獲自動分配。

「當然選最輕鬆的。」

對這個福音治療，我有不少疑問，第一節課的上課地點跟校務大樓很近，下課後上去問一下好了。

「你好，我想問幾個關於『福音治療』活動的問題，可以嗎？」我來到輔導組樓層的接待處詢問。

「你是一般學生？」職員問。

「不...我是有特別需要的學生。先請問，關於學生身份方面。這些活動應該有點名環節，有機制確保我們這類特別學生的身份不會被其他人知道嗎？還是沒有考慮這個問題？」

像我這種看起來不像有特別需要的學生，可以的話想保密。

「沒有方法識別你是一般學生還是特別學生的，點名時候會用電子閱讀器，把學生證上的晶片掃過閱讀器，就算點名成功，我們只會以閱讀器的記錄作根據，這點不用擔心。」

還好沒有識別。

「那麼，我見到『福音治療』這個活動是輔導組跟大學教會合辦，請問活動內會有傳道之類的內容嗎？」

「不會。有幾個同學都問了這個問題，說自己已經有其他宗教信仰，不能參與教會的傳道。我們考慮到活動目的，除了註明『傳道』、『祈禱會』等等的活動，其他所有活動都不會有傳道環節，備註資料都寫好了，可以放心。當然如果同學想參加教會的傳道活動，可以在活動完結後參加他們的活動，但我們輔導組不要求參加。」

總覺得這些活動是特殊學生的交際活動？去玩一下，活動一下身體，每年三次，就完事了。

「福音治療會臨時加插活動，學生其實可以參加多於三次活動，亦歡迎帶朋友出席，相信你們會有不少得益，我們設立這個活動的宗旨也是如此，我們非常鼓勵學生參加多於三次啊，能帶朋友一起參加就更好了。」

又賣廣告，帶朋友當你的義工嗎？

「會加插甚麼活動，我們往後會發電郵給你們，有興趣請報名吧。」

「唔...那麼，要挑甚麼活動呢。」走出校務大樓，我在想這個問題。

當然是挑輕鬆的啦。

我翻開輔導組的電郵，發現福音治療的活動大多都是平日的晚上，時間很吃緊，假日的都是體力消耗大的類型，例如戶外活動、義工。要避開傳道類的活動，聯誼活動只有兩個可以挑，專題分享未有可供選擇的活動，那麼挑義工服務好了。

「幫助我們建立信心、擴闊人際網絡...嗎？」

能達到這個目的嗎？總覺得都是混時間的活動嘛。看著電郵，不滿為甚麼這學年搞個福音治療逼我們參加。

「猜猜我是誰？」我在抱怨的時候，眼前一黑，還有一把熟悉的聲音。

「是誰呢，這個人我好像不認識啊？」我故意調侃。

「是嗎？不認識我嗎？」

「嗯...這把聲音這麼好聽，應該是個好女孩吧？」語畢，我沒忍住笑意。

「話是挺好的，笑甚麼？」她放下手把我抱著。

「說這些話很害羞呀。」

李沛弦的笑臉就像今天的天氣，看著特別醒神。

「早安啊，我的小程程。」

「李沛弦～」我投向她的懷抱。「早安～」

「很久不見呢。」

「兩個星期之前才見過嘛。」

兩星期前，余望豪依依不捨，說那是最後一個暑假，要我們陪他去主題公園混一天，於是我們大老遠到主題公園了。幾個月前醉酒後的說話？我們好像默認了那是酒後瘋言，沒有在意，李沛弦和余望豪跟從前一樣要好。

還是說我們都記住了那件事，只是舊事沒有重提，好讓所有人有下台階？

即使，那些話像是事實的全部。

「小程程來這裡幹甚麼？」

「我在旁邊的教學樓上堂，碰巧經過這裡。」

「接下來有課嗎？」

「我下午才有課啊。」我說。「你呢？」

「一小時後才有課，現在有空，不如我們去吃東西吧？」

「好呀。」

──歡迎帶朋友出席。

對了，不如問李沛弦有沒有空，邀請她陪我去第一次活動吧？福音治療的活動開放給所有人參加，一般學生和特別學生都沒有記號，不會有問題的。

「李沛弦...下星期四晚上，你有空嗎？」

(我聽日補番一篇)

「幹嗎這樣問？」

「有個活動我想你跟我一起去...可以嗎？」

「活動？」

「大學這年度開始要我參加甚麼『福音治療』的活動，下星期是第一次，如果你有空的話...可以陪我去嗎？」我詳細說明。

「『福音治療』...」李沛弦重覆了這一小段。「地點是教堂？」

怎麼她會知道是教堂？看過宣傳海報？

「嗯，你有空嗎？」見到李沛弦沒有回答，我繼續問。

「為甚麼找我呢？」

「...」

「你不說出來我不知道啊。」李沛弦像壞心眼的人，明知故問。

「我想去，但是一個人去...很不踏實...」

「那找余望豪也行啊，為甚麼要找我呢？」

「因為...」

「因為？」

「因為你在我身邊...很安心...」我吞吐著說，非常害羞。

「真是好孩子呢，小程程今天真老實。」李沛弦撫摸我的頭。

怎麼啦？

「你在我身邊，我也很安心。」李沛弦彎下身，跟垂下頭的我說。

「那麼你有空嗎？」

「好啊，沒問題，最近空閒時間多了，沒關係。」她答應跟我去了。

「真棒，李沛弦跟我一起去了。」

「那個活動絕對能幫到你的，你必須要去啊。」

「？」

我不想去也不行啊，學校規定我們出席。

「教堂那個活動你務必要去啊。」李沛弦說。

「為甚麼？」

「因為要我陪的話，就只有那天。」李沛弦停下了腳步。「那天你要主動一點。」

(上面係琴日嘅部份)

可唔可以有請仲睇緊嘅讀者舉下手俾我睇睇？

「為甚麼這樣說？」

「因為你這孩子很怕生，很容易不理會其他人坐到一旁。」

怎麼這句話感覺怪怪的。

「不要當我是小孩子！」

可惡，甚麼「我這孩子很怕生」。

李沛弦露出狡猾的笑容，一定在想甚麼惡作劇。

「剛剛好像有個小女孩很害怕一個人參加活動了，要找姐姐陪才去啊，明明很怕很怕，就是不老實。」李沛弦黏到我的背上。

我現在的臉一定超紅。

「那個小女孩是誰呢？」

「...」

「來，老實點，再說一遍。」

「不理你了，快放開我。」羞恥度到達上限值，我掙開她。

這時李沛弦把我拉回來，一臉正經地看著我。

「看著我。」

「嗯？」

「老實一點，這次想要人陪，是嗎？」

「...」

「是嗎？」

「嗯...嗯。」

凝望著她的雙瞳，我好像不能好好回話。

「還是老實的小程程最可愛呢，來抱抱。」李沛弦又想要黏過來。

「這裡是學校啊李沛弦...」

「不要緊，其他人要看就隨他看吧，旁人的眼光不重要。」

總是意有所指似的...

「你陪我去下星期的活動，不如我做點甚麼當回禮吧。」我說，不斷要李沛弦為我付出，很不好意思啊。

「嗯...要你幹甚麼好呢。」

該不會是那次醉酒的後續吧...？

「找一天你上來我的宿舍吧，陪我吃東西。」

「吃東西？」我不相信自己的耳朵。

「對，我的宿舍有很多好吃的東西啊，找天上來一起吃吧。」

「『回禮』不是這個意思吧？」

不做點相應的事，心裡過意不去。

「你不用給我甚麼啊。」李沛弦肯定地說。「不然我就不理你。」

這個人真的很奇怪。

「來吃東西吧。」李沛弦繼續剛剛提議的「回禮」。

「現在就去吃東西呀，你待會有課要上呢，回宿舍應該來不及上課了吧？」

「那麼找天吧，要上來啊。」

「嗯，好的，我記住了。」

「老實的小程程真的非常非常可愛呢，我喜歡死了。」李沛弦又緊緊地抱著我。

這溫度很有安全感，剛剛她說「不然我就不理你了」的時候，我心裡害怕起來，頃刻幻想假如李沛弦真的不理我了，我會變成怎樣。

對我來說，李沛弦是特別的，如果她真的不理我了，我的人生會變成怎樣？我能繼續把剩下的路走完嗎？

一個聰明的人，沒理由無條件待在一個弱者身邊。

那麼這個聰明人，會離開我嗎？

多謝仲睇緊嘅讀者
希望各位多留言，俾我知道原來有讀者一直睇緊、期待緊

多謝各位！

70章 - 教會聚會

「李沛弦…你還好嗎？你上了一整天課了。」跟在李沛弦身後，我說。

今天是福音治療的第一個活動，我跟李沛弦約好了一起預早到教堂去，出發的時候她有點憔悴，多問兩句才知道她上了一整天課，還要陪我去參加活動。上星期她答應得很輕鬆，沒想到時間上很吃力。

「沒事的，有點睏而已，剛剛晚飯的時候不是喝了點咖啡嗎？一會兒就精神起來了。」李沛弦拖著身軀似的說。

總覺得李沛弦在逞強。

「真的沒事嗎？我自己一個去沒關係。」我小碎步跟在她後面擔心說。

「我也想去坐一下嘛，參觀一下大學教堂，這是難得的機會啊，平日很少到學校那附近去。」她隨便找了個理由。

她會這麼說，即是去定了。認識李沛弦快十年了，她的說話方式我能掌握。

「好吧，活動時間到十時左右，蠻長的，途中你不舒服就先走吧。」

為甚麼她堅持跟我來教會的活動呢？單純想覆行承諾？還是說她是教徒？但是她剛剛說「參觀一下教堂」，即是她從未到過那裡，從前也沒聽說她要上教堂呀。

抱著這些疑問，我們來到了大學教堂，從側房的玻璃窗見到，裡面的椅子被排成幾個圓形，中間有個投影器屏幕，這個聯誼活動大概是小組聊天或是遊戲吧。

我跟李沛弦走到側房正門，我拿出學生證準備掃閱讀器以點名，排在後面的李沛弦跟我一樣拿出了學生證。

「為甚麼你把學生證拿出來了？」我問李沛弦。

「不是要點名嗎？」看來她覺得點名是必須。

「請問，所有參加者都要點名嗎？後面這位是我的朋友，其實她沒有報名的。」我問站在閱讀器旁的學生助手。

「沒有報名的話其實不需要。」學生助手回答。

「李沛弦你不用點名啊。」

「那好吧。」

「可以問一下活動資料嗎？」掃過閱讀器，我問學生助手。「請問這個活動有甚麼內容？宣傳資料甚麼也沒有寫啊。」

「請隨便找個位置坐下吧，今天是小組活動，完結之後是聚餐，想參加者結識新朋友而已。」學生助手答。

不用搞到晚上十時吧，有甚麼有趣的事嗎？我怕悶到李沛弦了。

「還以為要進教堂呢。」慢步走進教堂側房，李沛弦有點可惜的樣子。

「宣傳資料寫教堂正堂，看來地點修改了。」我答。「不要緊吧，剛剛那個學生助手說這是聊天會嘛，正堂側房都一樣，反正這活動應該很無聊。」

「不，這活動很重要。」李沛弦的臉朝向我說。

「是嗎？」

聊天會能有多重要？

我隨便找了個位置坐下，坐下原因是這個圈沒有其他人，很輕鬆。

「小程程，不如過去吧。」

李沛弦指向附近的圈，那裡坐著兩個女學生。

「你認識她們嗎？」

「不。難得參加活動，不如找些有趣的事幹吧，呆坐很無聊啊，我快睡著了。」

李沛弦這樣說就去吧，要她呆坐很不好意思。

「你們好，這些位子沒有人嗎？」李沛弦跟她們打招呼，示意要搭訕。

「沒有人啊。」一個留短髮、穿著運動裝的高大女生回答說。

我跟在李沛弦後面，走進圈內，這時聽到另一個女生向我搭話。

「嗨，我們又見面了。」

這道聲音好像在哪裡聽過。

沿著聲源，找到了聲音的主人，是人文教育課的那個小女孩。

「嗨。」我禮貌地用年輕人的方式打招呼。

見到小女孩長髮上那個血紅髮圈束，我嚥下嘴裡的不安。這時我真想離開這個圈，要不是李沛弦要來，我一定走了。

「你們認識嗎？」李沛弦問我。

「人文教育課的同學，上星期見過面。」我答。

李沛弦面露半分悵然若失的迷茫，盯著我答話的臉。

「想不到你會來這個活動呢。」小女孩說。

「…」

她又想說甚麼奇怪的話嗎？

「這孩子有點怕生，別介意。」李沛弦像老媽那樣，幫我說好話。

「…」我咧嘴，沒回話。

「今天不會說故事呢，這裡又是教堂，上教堂的時候我很嚴肅啊。」

明明懷疑神？

「你們看來很要好呢，已經到了說故事的關係啦？」旁邊的大女生說。

「嗯，上星期我跟她說了兩個故事，她好像很喜歡。」小女孩說。

鬼才喜歡那些「故事」。

「是嗎？我總是聽不懂你的故事啊，有人聽懂了又喜歡實在太好了。」大女生說。「真的能聽懂嗎？」大女生問我。

「好像聽懂又好像不太懂。」我目光游離地說。

「她說不太懂啊。」大女生跟小女孩說。

「我知道她能聽懂的。」小女孩望向我這邊。

又是那張臉︰面帶笑容，但眼神是見到弱者的目光。

「你聽不懂是正常的啦，小，笨，蛋。」小女孩跟大女生說，邊說邊抱她的肩。

李沛弦一直非常安靜，仔細留意我們的互動。奇怪，不是她要到這個圈來嗎？為甚麼這麼安靜？

「我知道今天有一般學生和比較特別的學生在這裡，還有各種原因被抓到這裡的人，不用說出來的，要說出來也沒關係。我先說吧，我是被她抓過來的。」大女生邊說話，邊指向小女孩。

「怎麼啦？是你跟著我的。」小女孩說。

「這麼晚你一個人回家很危險嘛，待會倒下了怎麼辦？」大女生小聲說，好像不想讓我們聽到。

她們兩個是甚麼關係？

看著她們談話，我仔細打量了她們兩個。小女孩跟上星期的衣著一樣，一樣的古怪，外面三十多度，白天陽光透進玻璃窗，即使現在開了空調，天色已經昏暗，這裡仍然感受到那種熱度，我是涼爽的裝束︰短連衣裙繫腰帶、布鞋，小女孩是寒冬裡的打扮︰厚厚的黑色長襪、長袖連身裙、戴著灰色手套，看著她也覺得很熱。旁邊的大女生是盛夏的運動裝，雖然她是女生，但我想用「帥」字形容，骨架比較大，滿身肌肉，體型偏向魁梧，孔武有力的類型，應該比李沛弦要強。

如果世界上有空間轉移，現在是南北半球住民突然碰面的場面。

小女孩跟大女生還在打鬧的時候，我環看其他圈的情況，不少已經坐滿了人，非常熱鬧。同場的大部份學生都是正常人的樣子，有小部份活動不便的參加者，有看似陪護的人跟隨，他們都努力融入這個環境呢。

「大家好，我是本年度教會內閣的會長，我知道各位認識到新朋友，都非常高興，活動開始前，可以聽我們說幾句可以嗎？」投影器屏幕前的學生助手拿著咪高鋒在說話。

聽到會長的話，我們都給予應有的尊重，閉上嘴擺出一副有如聽課的樣子，半數心裡打鼾而已。常有的活動親切氣氛，還有教會總是邀請同學多到教堂的介紹，果然教堂都很喜歡「廣結朋友」呢。

LM

71章 - 自我介紹 (一)

漫長的幾句歡迎詞之後，時間交給我們這些主角。

「你們吃了東西嗎？」大女生問。

「嗯，吃過了。」我說。

「聊了這麼久，我們都不知道對方的名字，不如先自我介紹吧。」大女生好像很拿手帶動氣氛，她提議先自我介紹。「大家好，我叫孫楚遙，人體活動科學系二年級。」

「穹雪霞，西方思想學系。」小女孩說。

「是『龔』嗎？龍字在上面那個？」我問。

「不，穹蒼的穹。」她答。

穹，這姓氏相當特別。

「你現在算是二年級嗎？」孫楚遙問。

「應該是一年級。」穹雪霞答。

甚麼嘛，年級不是固定的嗎？一年級就一年級，二年級就二年級，甚麼「應該是」？還有我記得西方思想學是奇怪的學科，唸過的人都怪怪的。

「這傢伙啊是高手啊，二會四A。」孫楚遙說。

「遙啊，這些不用說！」穹雪霞擋著孫楚遙的嘴。

「還是學系女神呢。」孫楚遙不理穹雪霞的手，繼續說。

「遙啊！」

「讓人認識一下嘛。好了好了，我不說了。」

二會四A不用唸西方思想吧，那是想唸甚麼都可以的成績。還有穹雪霞是學系女神？她的樣子…的確很不錯，只是身型太像小孩子了，是中小學生的高度，她真的是大學生嗎？雖然想起自己的高度，我沒資格懷疑人家。

「你已經二年級？」我問。

hello hello

「…」穹雪霞先沒有回話。「為甚麼這樣問呢？」

「沒特別意思，你的樣子太年輕了。」

「我看起來很年輕嗎？」穹雪霞問。

「嗯。」

「聽到這句話，真高興呢。」穹雪霞繼續笑瞇瞇。「我比同級同學小三歲啊。」

一般二年級學生年齡是二十，即是她還未成年？！比我小兩、三年，二會成績比我高那麼多，是超級怪獸啊，香城大學滿是這些人型怪物嗎？

為甚麼要唸西方思想呢？這個年齡、這個成績，所有學系都爭相取錄她吧？前途無可限量啊。報讀一個奇怪學科，總覺得很浪費。

「好了，現在到你們。」孫楚遙繼續帶領氣氛。

「我是…」

正當我想自我介紹的時候，又有一個穿襯衣短褲的女生，匆忙地跑到我們這個圈。

「抱歉遲到了。」她理了兩下粘到臉上的及肩短髮說。

怎麼又是女生，這裡全女班啊各位大姊，真的是女校嗎？

「潔草兒太慢了。」孫楚遙說。

「剛下課就跑過來了，這裡位置很偏呀，跑過來要點時間。」那個「潔草兒」說。「還有跟你說過多少遍不要叫我『潔草兒』？其他人跟著喊怎麼辦？」

「這個名字很好啊，『愛稱』是這個意思嘛。」孫楚遙嘻皮笑臉。「能讓所有人記下這個名字是個成就。」

「你那個『愛稱』是多餘的，我的名字是潔可兒。」

「好啊好啊，繼續說，我們剛開始自我介紹呢。」孫楚遙說。

突然覺得孫楚遙很吵。

「先讓我喝口水再說，你們先繼續吧。」

孫楚遙她們把視線轉到我跟李沛弦身上。

「我叫杜麗程，社會學二年級。」

「麗程，這個名字很漂亮。」穹雪霞說。「有甚麼特別意思嗎？」

「…」

我沒有想過這個問題啊大姊，幹嗎你的問題總是這麼難答？比李沛弦的要難上好幾倍。

「這個問題我沒有想過呢。」我答。

「問一下父母嘛，說不定這是一份好禮物。」

禮物是嗎…

「你呢？」我問。「你的名字有甚麼意思嗎？」

「我呀？這個問題我很早問過父母了，他們的答案很特別呢。」穹雪霞好像要炫耀自己的名字。「我的姓很特別啊，穹，天空的意思，是景物，雪跟霞都是景物，拼湊起來就是一張畫，朝霞裡下雪的天空，他們說希望我能有一個如畫般的人生，朝氣勃勃。」

星期日停更一日，隔離故事會繼續更︰

[愚人節驚慄呈獻/有選項] 我被困喺一架去九龍嘅電車上

該不會她的父母跟她一樣說話怪怪的？

「你相信嗎？單看名字就能猜到一個人的部份特質。」穹雪霞繼續說。「聽到她的名字，我知道她跟我很合得來。」她看了一眼孫楚遙。

「為甚麼？」我問。

「她必定超能吃苦。」

哈？

「不如你們答一下，剛剛那些話，能聽懂嗎？」孫楚遙問。

我跟李沛弦都沒有反應。

「就是說呀，你的說話真的很難懂。」孫楚遙跟穹雪霞說。

「不。」穹雪霞立刻否定了孫楚遙的話。

「你一定是聽不懂的。」穹雪霞跟孫楚遙說。「杜麗程我不知道，她旁邊這位應該能聽懂的。」

穹雪霞的視線落在李沛弦身上。

「你還沒有自我介紹呢。」穹雪霞跟李沛弦說。

「剛剛聊完名字的話題，現在要我自我介紹有點壓力呢。」李沛弦說。「我是李沛弦，專業護理二年級，陪她來的。」李沛弦指向我的方向。

「沛…弦…」穹雪霞沉思。

「不就跟我一樣嗎？都是被人抓過來的。」孫楚遙想要跟李沛弦握手說。

「我哪裡有抓你來啊？」穹雪霞笑瞇瞇地問孫楚遙。

「沒有，沒有，我自己來的。」孫楚遙答。

她們兩個的關係很微妙。

「要不是李沛弦，我們就不能同一圈了，杜，麗，程。」穹雪霞小聲跟我說。「你說這是神的安排嗎？還是有人刻意操作？」

她盯著我的視線有半刻落到旁邊的李沛弦身上。

「甚麼意思？」

「本來你不是坐在老遠的地方嗎？為甚麼突然到這裡來？不覺得很巧嗎？」

「…」

我只知道李沛弦剛剛見到身邊沒有其他人，想找樂子似的，才到這個有人的圈來搭訕。

「難道杜麗程跟我的遙一樣？」

到底是甚麼意思？

「小笨蛋。」穹雪霞像找到欺負對象一樣。

你這個…

「杜麗程和李沛弦的自我介紹完了，接下來有請最後一位。」穹雪霞說，然後抱著孫楚遙的手臂。

「我是潔可兒，通識教育及教育，三年級。」

即是這裡一個三年級，兩個二年級，還有一個「自稱」一年級。

「潔草兒。」孫楚遙插話。

「是可！兒！」潔可兒好像惱羞成怒了。

「甚麼潔草兒？」我問。

「我記得是動漫的角色，印象中聽過這個名字。」李沛弦說明。

總覺得孫楚遙人緣很廣。

72章 - 自我介紹 (二)

「可兒啊，我還以為你不來了。」孫楚遙說。

「抱歉呢各位，最後一節課很晚，下課了趕過來要點時間，晚飯也沒甚麼時間吃。」潔可兒說。

「你現在餓肚子？」孫楚遙問。

「到飯堂買了點東西邊走邊吃啊，不想遲到得太過份。」潔可兒答。

總覺得潔可兒是乖乖的學生，整齊的衣服，端莊的儀容，得體的說話，除了被喊「潔草兒」的時候有點粗魯，跟旁邊某個女孩很不一樣。

「你們都認識嗎？」我問穹雪霞。

「不，我只認識孫楚遙，她們兩個好像是同學，認識幾年了，我見過潔可兒幾次而已。」穹雪霞答。

「不如其他人也聽一下吧，為甚麼潔草兒要來這裡呢？」像是惡作劇一樣，孫楚遙要潔可兒向我們解釋來這裡的目的。

「孫楚遙啊，你還不是跟我一樣，為甚麼要我先說？」潔可兒抱怨。

「遲到的懲罰。」孫楚遙說。「話者先說很奇怪嘛，當然要邀請個誰先說，然後自己才說吧？」

「也是，那麼我先說吧。」潔可兒清了下嗓門，開始說話。「主修教育的學生要參加學系推薦的活動，我的副修是輔導，副修也有一樣要求，參加這個活動能滿足兩邊的要求，所以無論如何也要參加。」

PENANA睇過你....過嚟留言幫吓手...推

多謝支持！希望你會覺得個故事對你有用！

如果你喜歡呢個故事，希望可以間中入嚟留個言/放個微笑，俾我知道有讀者睇緊，感謝

(第2章有改動，改咗標題同埋加咗啲字。因為對個故事幾重要，用咗少少倒敍法，係結局篇嘅其中一個畫面，所以我想寫埋喺度等讀者易啲跟)

第2章 - 從漆黑裡成長

只有自己的顏色，是黑色。

「這裡…是哪裡…」

睜眼，只有漆黑一片，看不清所在地的週遭，只感覺到自己被拘束，想點燈也沒有辦法。

「你不是想永遠自己一個嗎？荒蕪的黑色很適合你。」隨著一道木門打開，響起一把聲音。

那個人點了一盞小燈，提在手上。

「你知道自己在幹甚麼嗎？為甚麼你就是不聽話！」那個人咆哮了一聲，在我眼前扇出一陣風。

啪！

如果人生的確有命中注定，這個巴掌，是不是也有它的原因？

一個看起來很小的錯誤，曾幾何時想像過，足夠破壞一個人生？這個錯誤，要如何識別？如何應對？或者這樣問…

有解決方法嗎？

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

(然後係今日嘅更新)

「即是說這裡有很多主修教育的學生嗎？」我問。

「對，很多參加者都是平時在教學樓見過很多次的人啊，最遠一組有六個人，五個唸教育。」潔可兒說明。

同學系的朋友坐在一起，有甚麼意思？單純混出席率？

「我的部份說完了，到孫楚遙。」潔可兒把球拋到孫楚遙身上。

「主要是教育主修的要求才來的，本來想參加周末的義教活動，當實習經驗，但是知道穹雪霞會來這裡，就一起來了。」

看來她們的感情很要好呢。

「說回來，你的主修名稱，聽過很多遍還是覺得奇怪。」孫楚遙好像要說甚麼無聊話題。「『通識教育及教育』，不是有多餘的部份嗎？」

「你不知道香城大學有另一個主修叫『通識教育』嗎？那裡的畢業生沒有教育文憑，不能當老師；我的主修是雙學位，唸完就有『通識教育』的文憑跟當老師必須的『教育』文憑。那個『通識教育』的畢業生如果想當老師，要再找大學，修讀教育文憑呢，又要申請、面試、花一年修讀，現在我直接多花一年就省去所有步驟了。」潔可兒說。

「即是說只要有教育文憑，就可以當教師了嗎？」我問。

(呢期更文更到死咗)

「基本上是，有教育文憑即是說香城承認你有執教鞭的資格，但是有沒有學校聘用是另一個問題，好學校的教席相當珍貴呢，教育系的學生在二、三年級已經開始找好學校的教席。成功的話，將來的路會平坦得多。」潔可兒繼續說。「怎樣？有興趣當教師嗎？」

「啊，不…只是想了解一下而已。」我說。「你們真好啊，對前路已經有打算了，甚至朝著自己的夢想前進了，我好像還沒有想好自己要做甚麼，在發夢似的。」

「你是二年級吧？之前有留級嗎？」潔可兒問。

「沒有。」

「即是比我年輕啊，不要緊呀，你還有時間決定前路，我們想得快而已，有當然好，沒有也不要緊，我很多師兄姐到今天還不知道將來會不會當教師，就花四年唸雙學位了。」

「文憑多一點有好處吧。」我隨便回答。

「你剛剛說你唸社會學對吧？」潔可兒問。

「對。」

「好啊，不少教育學院邀請跟我們分享教育心得的講者，都是香城大學社會學畢業生。」潔可兒好像在鼓勵我。「打算當教師的話，多唸一年教育文憑就是了。有目標的話，要早點決定啊，機會不等人。」

──早點決定，機會不等人。

果然速度真的很重要呢。

「謝謝。」我說。

「你這是在輔導杜麗程嗎？」孫楚遙問潔可兒。

「不是啦，你閉嘴。看她好像有興趣，多給點資料而已。」潔可兒說。

孫楚遙的確很吵。

「孫楚遙你呢？我只知道人體活動科學屬於教育學院，跟那個通識教育一樣沒有教育文憑嗎？」潔可兒問。

「我有啊，人體活動科學也要唸四年的，跟你一樣。」孫楚遙答。

「畢業了打算當教師嗎？二年級還沒決定吧？」潔可兒問。

怎麼這裡好像教育學系的學生交流會？

「想當啊，好像已經找到學校收留了。」孫楚遙說。

她們的前路好像都很清晰呢，真好。

「這麼快？！哪一間呀？」

「校名就不說啦，想到那裡當體育科教師，那裡的校長看過我過去的成績跟大學的修讀偏好，好像很喜歡我，本來這星期打算到那裡當義教的，現在來了這裡，我在想要不要去。」孫楚遙說。

「遙你要去義教嗎？」在一旁默默聽話的穹雪霞問。

「本來有這個打算。」

「怎麼不跟我說？如果要去義教的話，不用跟我來這裡嘛。」穹雪霞擔心地說。

(星期日停更一日，隔離鬼故會繼續更新)

[愚人節驚慄呈獻/有選項] 我被困喺一架去九龍嘅電車上

「只有你來這裡，我很擔心呀。」孫楚遙說。

這種對話有似曾相識的感覺。

「抱歉啊，我不知道。」穹雪霞抓住孫楚遙的衣袖說。

「我在想要不要去義教…」

「去吧，你今天陪我了，那天我接你下班吧。」

「好的，那麼我去吧。」

從她們的對話，好像了解到些甚麼。

「不要介意啊，她們兩個是這樣的。」潔可兒為我補充說。

「從活動開始到現在能看出，她們關係很好呢。」我說。

非一般的好。

「跟你們說，孫楚遙曾經是香城單車代表隊的成員啊，是王牌之一呢。」潔可兒說。

「潔草兒你這個大嘴巴！」聽到被點名的孫楚遙在旁邊喊。

「沒關係吧，教育學院所有人也知道，我把這些事跡讓新朋友知道而已。」潔可兒說。

「大嘴巴！」孫楚遙一臉不爽。

「誰叫你整天叫我潔草兒，哈！」潔可兒倒是爽翻了。

「好，我明天要把『潔草兒』三個大字貼滿整個學系大樓，讓所有人都知道你的名字。」這是孫楚遙的還擊。

「好啊，誰怕誰。」潔可兒氣勢凌人。

看來她們的感情也很好呢。

李沛弦一直很安靜，幾乎沒有說話。她很少這麼安靜啊，看起來又不像覺得無聊，單純一直聽我們的對話。

「李沛弦，你還好嗎？」我問。

「很精神呢，不用理我，你們繼續聊吧，我在聽。」李沛弦答。

恭敬不如從命了，我對她們的確有點興趣。

「孫楚遙，剛剛潔可兒說你是香城單車代表隊的王牌，是真的嗎？」我問。

73章 - 從被拋棄到新一頁

面對我的問題，孫楚遙落寞地左顧右盼。

「嗯。」孫楚遙尷尬地點頭。

怪不得她長得孔武有力，原來是職業運動員。

「現役？」我問。

「不，退役很久了。」

「為甚麼不繼續呢？」

「運動員的壽命很短呢，我不能無止境繼續，要盡早為自己打算啊。將來沒錢難道向代表隊要嗎？不如跟政府要。」孫楚遙苦笑。

「你不是香城代表隊的王牌嗎？就這樣退出很可惜啊。」

「曾經是王牌之一沒錯，我代表過香城參加世界大賽，拿過獎牌呢。」孫楚遙靦腆著說。

「如果繼續的話，能拿下更多獎牌吧？這麼年輕就參加世界大賽，還拿下優異成績，你一定可以的。」我說，像替她感到不值。

「…」孫楚遙一臉感概，她第一次露出認真的表情。

「要答嗎？」旁邊的穹雪霞問。

「沒關係，我不介意聊這些，我想得很清楚了。」孫楚遙說。「站在世界比賽的頒獎台，曾經是我的夢想。不是站在兩旁，我想站在正中間，這是我一直做不到的。

我由十歲開始騎車，由校隊、通過選拔、成為香城代表隊的一員，到站在世界比賽頒獎台領第一面獎牌，我用了五年時間。很記得那年我只有十五歲，項目是少年組長途單車賽，雖然只拿下銅牌，但是教練說我可以拿下更好成績，於是來年我參加同樣的世界賽，拿下銀牌，這兩年已經是我運動員生涯的巔峰，是我的極限了。」孫楚遙說起自己的故事來。「你在搜尋器上搜我的名字，能搜到這張照片呢。」

說著，孫楚遙把手機的螢光幕亮起遞給我。一看，牆紙是孫楚遙的一張笑臉，一個全身照。舉起獎牌的姿勢，汗水照出陽光，卻見不到腳下的頒獎台。

「這張照片好像很美，但是我知道照片的背景，還有…我的結果。每次掏電話不是要自己回望當年的成績，而是要失敗的經歷告誡自己。」

真諷刺…竟然挑這張照片告誡自己…

「當年教練不斷鼓勵我，要我別放棄。代表隊成員拿下獎項，教練除了獲得獎金，還有工作能力的肯定，這樣他就不愁沒工作了。」

錢，還是這點。

「當時我覺得教練的說話是事實的全部，所以更用功練習和調理身體，但是事與願違，下一年的比賽裡，我沒有拿下任何獎項，教練也感到意外，即使不斷練習，我的成績不升反跌，教練開始覺得我得獎無望，把我打入冷宮，轉而重點培訓其他成員。」

相當現實呢…

「當同齡朋友在備考二會，我在代表隊受訓；見到他們考到好成績、好大學，我還在受訓，但是沒有再拿過任何獎項。我開始想︰追夢時間是不是已經過了？我一直努力，跟夢想的距離反而遠了，可能我根本沒有力量實現這個夢想。」

得不到回報的付出，誰也接受不了啊，這種感覺我多少感受得到。

「令我心生退意的是十八歲的香城地區賽，地區賽的水平要比世界賽低很多，但是我的成績是三十甲不入，被其他成員暗地裡取笑『垃圾』，教練倒是沒有責備，很記得當年他的表情是在說『意料之內』，所以我知道︰我的運動員生涯已經完結。夢，追過了，要為自己的將來打算了。」

失意的時候，不但沒有半個人安慰自己，還被譏笑…

「那時我為自己定下死線，如果二十歲仍然不能實現夢想，就退役了，結果到二十歲為止，莫說我不能實現夢想，連參加世界賽的入場成績都沒有再達到過，所以理所當然地，我退役了。」

哈囉哈囉

原來退役是因為成績倒退，已經不可能再超越自己了，即是說我剛剛的說話觸碰到她傷感的神經？

「很多運動員，可能不願意接受自己要退役的事實，可能因為仍然想到賽場，也可能因為不知道要幹甚麼，所以選擇仍然留在代表隊，直到差不多三十歲，代表隊不再需要老將，才捨不得地離開。這是人生只有運動的後果，當了差不多三十年職業運動員，他們只會運動，沒其他目標、可以做的事。成功了，奪金了，當然名成利就，退下來也不愁沒工作，但是像我這種半吊子，我知道不能在運動界發展，所以退出好了。」孫楚遙說。

「即使在世界賽拿過獎牌？」我問。

「不要小看這個世界啊，現實很殘酷的。所有人只會看誰是第一，第二、第三跟沒領過獎沒分別。想像一下︰廣告代言或者體育中心找教練，會找不是金牌得主嗎？那樣影響面子質素。廣告界會問︰為甚麼不找第一名？體育中心會問︰要學員以第二、第三為目標嗎？這是很現實的問題。所以不是第一的名次，沒人會在意的。拿銀牌那一年，如果我能快幾秒，可能今天就不會在這裡了。」

人生最青春的歲月奉獻給運動，卻換來這樣的結局…

「我不想一直運動，直到被代表隊辭退，所以早早主動退役，開始新生活好了。」孫楚遙說。

(琴日唔係好舒服，寫寫吓瞓咗，而家補番琴日一更)

感謝各位喺penana俾like，求先發現我上咗熱門榜，多謝各位支持

「那些年你接近沒有上學吧？二會的考試內容又難又多啊。」我問。

「對，直到我退役，我都沒甚麼時間上學，十五歲以後尤其少，之後直接中學畢業了。但是香城對退役運動員有關照，還想唸書的話，會不斷提供支援，考大學的時候會幫忙寫推薦信，能得到退役運動員的一點點優待，當然決定權還是在大學一方。」

即是說孫楚遙是用退役運動員身份考入香城大學？

「運動員通常唸書成績不太好，我是典型例子，二十歲才備考二會，結果只有兩D，這個成績連一般大學也不會取錄啊，本來沒有妄想香城大學會取錄我。

不知道是命運的安排還是怎樣，備考二會的時候，閒時有去一所教育機構當義務老師，教授運動知識和體格鍛練，還有輔導工作，一當就是兩年。報大學時候碰一下運氣，結果得到了香城大學的面試邀請，那時候我相當意外。」孫楚遙說。

二會的大學入學面試相當罕有，因為放榜後學生每提交一次科目排序，學系要在三天內處理上萬個申請，完成所有遴選程序。得到面試邀請，已經是成功的一半。

星期日停更一日，隔鬼故會繼續更︰

[愚人節驚慄呈獻/有選項] 我被困喺一架去九龍嘅電車上

「本來面試官應該只是見到推薦信，循例約見我而已，但是當他知道我曾經用運動方面的知識講課，還當了長期運動方面的義工，就對我相當有興趣了。我記得面試官蠻高興的，最後真的錄取了。事後發現，原因之一可能是當義教的機構跟香城大學有合作關係，學系教授可能聽過我的事跡，印象分加了不少。」孫楚遙說。

無心插柳柳成蔭，還算不錯吧。

「所以我是二十四歲的二年級學生，也不像你們聰明。」

「抱歉啊，好像聊了不該聊的話題。真想不到有這樣的來龍去脈。」潔可兒說。

「你沒聽過嗎？我說過不止一次了。」孫楚遙說。

「沒有，我只聽過王牌的事而已，還以為一直帥到現在沒有例外。」潔可兒說。

「不要緊，已經是幾年前的事了。」

「你剛剛說當過義教，在那裡還有工作嗎？」潔可兒問。

「有啊。」孫楚遙答。

「你該不會在『同行者』當了幾年義教吧？！」潔可兒好像發現了驚人的事實。

「甚麼甚麼？」我問。

「因為學系要求，我挑了一個機構在那裡當義教，我是被迫的，在那裡認識了孫楚遙，真想不到她在那裡義教了很多年。看來你真的很喜歡當老師呢。」潔可兒說。

「能幫到其他人我就高興了，備考的時候覺得義教能賦予沒用的運動知識一個意義，現在覺得當老師是自己力能所及的事，就朝著這個目標吧。」孫楚遙說。

「這是你唸人體活動科學的原因？」潔可兒問。

「算是吧。」孫楚遙答得模稜兩可。「你呢？」

「我啊…」潔可兒語塞了。「我想…跟你相似吧…只是原因跟你很不同…是因為出身的關係…」

我們都感覺到不應該主動問原因，都靜下來了。

「可能因為自己沒怎麼接受過幫助，所以想幫助其他人吧，就像沒收過禮物的聖誕老人。」思考了一會，潔可兒說。「其實我不知道自己是不是真的有這份大愛，還是單純為一份工作。」

「潔老師，會給我禮物嗎？」孫楚遙倒亂說。

「向後輩討禮物，孫楚遙你覺得羞嗎？」潔可兒指向孫楚遙的太陽穴說。「要是你厚顏無恥跟我要的話，我考慮一下。」

「真的有嗎？收禮物不分年齡啊潔老師。」

「裙子，決定好了。」

孫楚遙穿裙子？跟男人穿熱褲有甚麼分別？

「禮物卡上要寫上『祝你學會當一個好女人』的贈言。」

這不是找碴？

「能問問題嗎？」穹雪霞插話。

「甚麼？」

「父母的愛，潔可兒覺得算一種幫助嗎？」穹雪霞說。

「算。」潔可兒目露兇光，就像條件反射似地回答。

好像了解到些甚麼。

「其他人呢？為甚麼唸現在的科目呀？」孫楚遙繼續帶領氣氛。

74章 - 一期一會

「剛剛也說了，我還沒有甚麼目標。」我說。

我們的目光落在穹雪霞身上，她在思考怎樣回答似的，臉朝向側房的玻璃窗外，一直看著遙遠的一點，沒有理會我們。

「我啊，我沒想過這個問題呢，理所當然似的，中學時候就想當護士了。」李沛弦見到穹雪霞未有說話的意思，先回答。

理所當然似的？

「要說原因的話，沒有特別意思，可能因為曾經得到幫助，想回饋一下吧，但是我只會幫還能救的人。」

潔可兒表情緊繃了一下，嘆了口氣。

「那怎樣的人算得上『還能救』呢？」回過頭，穹雪霞問。

「…」李沛弦沉思了一會。「不能救的人，就是只有死路一條的人。」

「所有人都會死啊，不是嗎？」穹雪霞質問。

聽到穹雪霞的發問方式，我向李沛弦示意不用理她，但是從容不逼的她選擇繼續回答。

「我希望能幫助病人得到更好的將來。針對我的施救行為，如果對象得到之後，能有更好的將來，就是能救；反之就是不能救。或許我這樣說吧，一個絕症病人，治療行為是沒用的，這就是我不想救的人。」

「真不該呢，這是未來護士應該說的話嗎？」穹雪霞直死死瞪著李沛弦說。「你像是會殺病人的類型啊。」

「不，正因為我有同理心，才會說這些話。這類病人只有無限痛苦，中止治療對他們更好，不是嗎？每天被疾病煎熬，不是所有人都忍受得了，這也是安樂死在香城合法化的原因，我樂意當這把刀。」

一臉正經的李沛弦，嘴角這時往上彎起，直盯著穹雪霞的眼睛，繼續她的話。

「你怎樣理解這種痛苦？」

二人這時四目交投，都沒有別開視線的意思，像在等待對方回話。

「總覺得，你當護士有點浪費呢。」先開口的是穹雪霞。「你知道得太多了。」

「不，我很享受現在，相信將來也是。」李沛弦答。「你享受將來的日子嗎？」

「你究竟是甚麼人！」穹雪霞怒氣蓋頂地說。

「李沛弦，專業護理二年級。」

穹雪霞本來好戰的臉，開始露出敗者的不忿。

難道剛剛的對話是在吵架？她們當著我們三人面前吵架？但是我聽不懂啊？

孫楚遙完全是狀況外的表情。潔可兒倒是一臉無奈，不停看向我這邊，好像想我中斷她們的對話。

「那麼穹雪霞你呢？為甚麼唸西方思想？」我嘗試緩和現在的氣氛。

穹雪霞的笑容回來了。

「隨心所欲啊，及時行樂最要緊，做自己喜歡的事。」她的感覺是自暴自棄。「反正可能見不到明天。」

在向李沛弦還擊？

「不會的，不要胡思亂想可以嗎？」孫楚遙小聲地跟穹雪霞說。

…

「我打斷一下，不如聊別的吧。」孫楚遙說。「你們住在哪區呀？」

氣氛已經有被擊散的感覺，所有人都不太想說話了。

「我先說吧，我住水鄉城，有空可以來找我啊。」孫楚遙非常努力地維持氣氛。

水鄉城，跟寧鎮下同是公共房屋區域，不知道是風水問題還是甚麼原因，那裡經常出現命案、倫常慘案等等，聽到也覺得可怕。

「孫楚遙你回學校的路程很長吧？」我問。

「對呀，所以我有宿位，完全省去乘車時間，真爽。」孫楚遙揚起笑臉說。「你們呢？」

「我住在寧鎮下。」我說。

「很近這裡嘛。」

「嗯，所以我沒奢望能分到宿位。」

家住得近學校，又沒有特別原因的話，接近一定不會分到宿位。

「杜麗程，真巧呢。」穹雪霞插話。「我住在寧鎮上啊。」

寧鎮上，寧鎮下旁邊的另一個區，有上下之分是因為海拔關係，寧鎮下像森林一樣滿是高層公共房屋，是基層家庭的集中地；一街之隔的寧鎮上佔了一座山，全是低密度的豪華獨立屋。山下的人總是妄想山上的人看不起自己，小時候我就聽老爸老媽抱怨「一街之隔，楚河漢界」、「總有一天要山上那幫混蛋滾下來」，現在有個混蛋在我面前了。

「有空來一起玩啊，你想玩甚麼也行。」穹雪霞跟我說。

「例如呢？」我問。

「互相認識一下嘛，只有我們兩個。跟你玩『思想開發遊戲』怎麼樣？」穹雪霞答。

「…」

那是甚麼鬼？

「有趣吧？」

鬼才跟你玩，給我滾，這個山上人，還是個怪人。

「我住風台。」李沛弦說。

「甚麼地方？」孫楚遙問。

「我也沒有聽過，香城有這個地區嗎？」潔可兒問。

因為那裡…沒有住宅，理應沒有人住…雖然這說法很可怕，事實的確如此。

「北部邊緣地方，不怎麼有名。」李沛弦說。

「聽著也覺得很──遠啊，有宿位嗎？每天來回學校辛苦得想死了。」孫楚遙感同身受似的說。

「還好有，之後應該也有。」李沛弦說。

應該有…

「我住在曙光湖，也是超遠的。」潔可兒答。

曙光湖，香城最南端。

「她必定有宿位，住曙光湖也沒有宿位，可以到校務大樓露宿抗議了。」孫楚遙打趣說。

「據說有人住曙光湖但是香城大學沒有給宿位啊。」潔可兒說。

「我是他的話，我寧可睡圖書館也不回家，簡直想死。一來一回花了半天，兼職學生，全職坐公交車，還唸甚麼書？」孫楚遙說。

我們聽到她的話都咯咯發笑。

香城大學集合五湖四海的精英，今天能聚在一起，算是緣份吧，不是有一個外來詞「一期一會」？可能是這個意思吧。

聊得這麼高興，李沛弦好像想抓住這份突然到訪的友誼，主動提出開設聊天群組，交換了聯絡電話，把群組取名「前程錦繡──香城大學同學會」，多老套，又好像要畢業的感覺，但是孫楚遙說名字聽起來很有堅持的動力，覺得不錯，就沒有改動了。

教會聚會隨著會長的完結發言，結束了這個晚上的短聚。意猶未盡的話，歡迎留下來享用小吃。本來很想離開的各人，這時卻沒有多少奪門而出。

「李沛弦，睏嗎？」我問。

陪了我一整夜，應該很累吧？

「不會，晚飯的咖啡功效很好。」

「不要勉強啊。」

「不會啦，去吃東西吧。」

「嗯。」

「杜麗程。」

當我要站起來的時候，穹雪霞把我叫住。